<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
  <channel>
    <!-- Информация о сайте-источнике -->
    <title>Полезные статьи</title>
    <link>https://kariesy.net</link>
    <description>Полезные статьи</description>
    <language>ru</language>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/ustanovka-plomby</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Установка пломбы</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Установка пломбы" data-entity-type="file" data-entity-uuid="9ffddb5f-f075-4320-8362-9a00a27dc87e" src="/sites/default/files/inline-images/ustanovka-plomby_0.png" style="float:left" class="align-left" /></p>

<p>Разрушение твердых тканей зуба нарушает его внешний вид и функцию. Поэтому, независимо от причины появления дефекта, для его устранения врач-стоматолог прибегает к установке пломбы. При наличии кариозной полости ее предварительно очищают и обрабатывают, чтобы остановить воспалительный процесс.</p>

<h2>Виды пломб</h2>

<p>В стоматологии применяются три группы пломб:</p>

<ul><li>Цементные. Этот материал появился самым первым в арсенале стоматологов-терапевтов. Сейчас его используют в основном в детской стоматологии и для временного пломбирования. Стеклоиономерные цементы могут также применяться в качестве подкладочной прослойки под композитные материалы.</li>
	<li>Химические отверждаемые. Это более прочные пломбы с улучшенными показателями адгезии к зубным тканям. Но сегодня их применение значительно сократилось, так как основным их преимуществом перед новыми технологиями считается более низкая цена. Один из минусов – невозможность выбрать цвет материала в тон зубной эмали.</li>
	<li>Светоотверждаемые (фотокомпозитные). Это пломбы последнего поколения, наиболее распространенные в современной стоматологии. Для их установки применяют так называемые «световые» композиты, которые наносятся тонкими слоями и застывают под действием ультрафиолетовой лампы. Такая технология помогла решить проблему усадки пломбировочного материала при полимеризации.</li>
</ul><p></p>

<h2>Процесс установки</h2>

<p><img alt="Пломба" data-entity-type="file" data-entity-uuid="7f5179a5-d241-47ec-90e8-f454f0da12ba" src="/sites/default/files/inline-images/ustanovka-plomby.jpg" class="align-right" />Особенности методики пломбирования зависят от вида и стадии кариеса. В каждом клиническом случае могут быть свои нюансы, которые оказывают влияние на алгоритм лечения и восстановления внешнего вида коронки. Но в этом процессе можно выделить несколько основных этапов:</p>

<ul><li>Изоляция подготовленного к пломбированию зуба от слюнной жидкости. Для этого могут использоваться ватные валики и специальный материал коффердам.</li>
	<li>Дезинфекция и высушивание кариозной полости, предварительно обработанной бормашиной.</li>
	<li>Нанесение защитного слоя на открытую поверхность дентина. С этой целью, как правило, используется стеклоиономерный цемент.</li>
	<li>Наложение изолирующей прокладки. Применяется при значительном истончении слоя дентина, отделяющего кариозную полость от пульпарной камеры.</li>
	<li>Протравливание кислотой. Травление поверхности увеличивает площадь ее контакта с пломбировочным материалом.</li>
	<li>Последовательное нанесение слоев композита, с отверждением их лампой.</li>
	<li>Восстановление формы зуба, его жевательной поверхности, шлифовка и полировка реставрации.</li>
</ul><p>При использовании светоотверждаемого пломбировочного материала стоматолог предварительно подбирает его цвет к естественному оттенку эмали. Особенно тщательно это делается при лечении и реставрации передних зубов.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s2_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Кариес в стадии пятна
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s5_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-mezhdu-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Кариес между зубами
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-mezhdu-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/rasplombirovka-kanalov-zuba.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/rasplombirovka-kanalov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Распломбировка каналов зуба
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/rasplombirovka-kanalov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/rentgen-zubov</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Рентген зубов</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Рентген зубов" data-entity-type="file" data-entity-uuid="774f0879-780c-4aa5-9a82-be9dff72a265" src="/sites/default/files/inline-images/rentgen-zuba.jpg" class="align-left" />Опрос и осмотр пациента дает врачу лишь часть информации о реальном состоянии зубочелюстной системы. Для уточнения предполагаемого диагноза во многих случаях требуется пройти рентгенологическое исследование. Но уже само упоминание о нем напрягает некоторых людей. Действительно ли эта процедура опасна для здоровья и что дают ее результаты врачу? Ниже приводятся ответы специалистов на подобные вопросы.</p>

<h2>Зачем стоматолог направляет пациента на рентген зубов?</h2>

<p>Рентгеновский снимок дает врачу возможность максимально точно оценить состояние проблемной единицы или всех органов полости рта. А также детально изучить клиническую картину. В частности:</p>

<ul><li>обнаружить очаги воспалений, которые пока себя не проявляют;</li>
	<li>выявить новообразования в костных и мягких тканях зубочелюстной системы;</li>
	<li>установить признаки и стадию развития пародонтита или пародонтоза;</li>
	<li>установить линейные размеры, объем, структуру костной ткани перед имплантацией;</li>
	<li>более точно оценить правильность окклюзии (плотного смыкания зубных рядов);</li>
	<li>обнаружить аномалии органов зубочелюстной системы;</li>
	<li>установить положение прорезывающихся зубов мудрости.</li>
</ul><p>Как правило, рентгенографию назначают перед началом ортодонтического лечения, при планировании имплантации и протезирования, до и после пломбирования каналов зуба. Также это исследование применяют для оценки результатов консервативного и хирургического лечения.</p>

<h2>Какие виды рентгенодиагностики применяются в стоматологии?</h2>

<p>Основные виды снимков, которые получают при рентгеновской съемке зубочелюстной системы:</p>

<ul><li>Прицельный. Дает информацию о состоянии одного или нескольких зубов, прилегающих к ним тканей. Это помогает специалисту оценить состояние дентина, корневых каналов, периодонта, сосудов.</li>
	<li>Панорамный (ОПТГ, ортопантомограмма). Представляет собой развернутое плоское изображение челюстей, зубов, суставов, носовых пазух. Такой снимок помогает обнаружить кариозные области, дефекты пломб, ретинированные зубы, кисты. А также составить корректный план имплантации, протезирования, лечения.</li>
	<li>Окклюзионный. Это так называемая рентгенография вприкус, которая часто применяется при обследовании детей, а также при невозможности получить четкие результаты с помощью прицельной рентгенографии.</li>
</ul><p>Кроме того, снимки могут быть пленочными и цифровыми, когда полученное изображение передается с помощью специального датчика на монитор компьютера. Во втором случае исследование называется радиовизиографией.</p>

<h2>Как проводится рентгенологическое исследование зубов?</h2>

<p><img alt="Рентген зуба" data-entity-type="file" data-entity-uuid="942568fd-24bd-4e08-9d1a-4ce2d3c82ada" src="/sites/default/files/inline-images/rentgen-zuba-1.jpg" class="align-right" />Снимок делают в специальном кабинете со свинцовой защитой стен и пола. Врач просит пациента снять металлические украшения, аксессуары, так как они могут исказить результаты исследования. Жизненно важные органы тела защищает фартук со вставками из свинца. Особенности проведения исследования зависят от применяемого метода.</p>

<p>При получении прицельного снимка врач направляет рентгеновский луч на исследуемую область челюсти со стороны лица или на участок полости рта. Ортопантомограмму получают иным путем. Пациент фиксирует голову в специальном приспособлении, захватывает зубами пластину в одноразовом чехле и остается в неподвижном состоянии, пока мобильная часть аппарата совершает полный оборот вокруг головы.</p>

<h2>Безопасен ли рентген зубов для здоровья человека?</h2>

<p>В соответствии с СанПиН 2.6.1.1192-03, максимально допустимая годовая доза облучения при проведении диагностических рентгенологических процедур составляет 1000 мкЗв (микрозиверт) для взрослого и 300-400 мкЗв для ребенка.</p>

<p>Для ее получения в течение года надо пройти:</p>

<ul><li>500 прицельных исследований зубов с использованием радиовизиографа;</li>
	<li>100 процедур обычного рентгена с выводом изображения на пленку;</li>
	<li>80 цифровых или 40 пленочных ортопантомографий (получение панорамного снимка).</li>
</ul><p>Таким образом, стоматологический рентген практически при любых назначениях не выходит за рамки допустимых доз. Потому не оказывает отрицательного влияния на здоровье. Даже при получении пленочной ОПТГ доза облучения составляет максимум 30 мкЗв. При необходимости же сделать прицельный рентген зубов и применении радиовизиографии можно получить даже несколько снимков в течение одного приема. Без всякого риска для здоровья, так как разовая доза в этом случае составляет всего 2-3 мкЗв.</p>

<h2>Существуют ли противопоказания к проведению рентген-исследования?</h2>

<p>Рентген зубов не проводят пациентам с интенсивным кровотечением в полости рта, а также тем, кто находится без сознания или в критическом состоянии.</p>

<p>Относительным противопоказанием считается беременность. В этом состоянии женщинам нельзя проводить стоматологические процедуры, связанные с облучением, до 4-5 месяца. Но в каждом отдельном случае будущей маме необходимо лично консультироваться с врачом, так как ситуации бывают разные.</p>

<p>Кормящей женщине проводить рентгенологическое исследование можно. Но желательно прибегать к цифровым методам и после сеанса пропустить одно-два кормления.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B3%D0%B5%D0%BD%20%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B7%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B2.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/rentgen-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Рентген молочных зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Рентген
              &lt;span&gt;280&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/rentgen-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_2.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-novoobrazovanij&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление новообразований во рту
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление от 
              &lt;span&gt;1840&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-novoobrazovanij&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/rentgen.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/diagnostika/rentgen&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Рентген зуба
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/diagnostika/rentgen&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-parodontita.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-parodontita&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пародонтита
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-parodontita&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/zachem-ispravlyat-prikus</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Зачем исправлять прикус?</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Исправление прикуса" data-entity-type="file" data-entity-uuid="487445cf-b6eb-4f7d-86b5-af3f6bfa3a96" src="/sites/default/files/inline-images/zachem-ispravlyat-prikus-1.jpg" class="align-left" />Прикус (окклюзия) – это контакт между зубными рядами при их плотном смыкании. Он бывает физиологическим (нормальным) и патологическим. В некоторых случаях аномальная окклюзия может привести не только к формированию выраженного эстетического недостатка, но и к другим серьезным проблемам.</p>

<h2>Что такое правильный прикус?</h2>

<p>При нормальном смыкании:</p>

<ul><li>верхние зубы тесно соприкасаются с аналогичными единицами нижнего ряда, без перекосов;</li>
	<li>линия, которая условно проходит между центральными резцами, симметрично делит лицо пополам;</li>
	<li>скученность зубов и промежутки между ними отсутствуют;</li>
	<li>верхний ряд немного выступает вперед и на треть перекрывает нижний;</li>
	<li>челюсти развиты нормально и равномерно;</li>
	<li>оба ряда ровные, без смещенных вперед или назад либо повернутых вокруг оси зубов.</li>
</ul><p>Физиологичным также считается прямое смыкание зубов, при котором они соприкасаются между собой краями. К вариантам нормы относят и незначительное смещение нижней челюсти вперед, а также небольшой наклон всех зубов, если его угол одинаков.</p>

<h2>Виды неправильного прикуса</h2>

<p><img alt="Правильный прикус" data-entity-type="file" data-entity-uuid="93bb1e38-c634-41cf-a54c-f2d9e08e6b2b" src="/sites/default/files/inline-images/zachem-ispravlyat-prikus.jpg" class="align-right" />Установить отсутствие или наличие патологического смыкания челюстей может только врач-стоматолог. Поэтому, если есть подозрение на проблемы с окклюзией, необходимо записаться на прием к ортодонту. Желательно сделать это как можно раньше.</p>

<p>Наиболее распространены следующие аномальные виды прикуса:</p>

<ul><li>Дистальный. Верхние зубы значительно смещены вперед, контакт с нижними единицами отсутствует.</li>
	<li>Мезиальный. Подбородок и нижние зубы сильно выступают вперед.</li>
	<li>Открытый. Полное отсутствие смыкания зубных рядов спереди или на боковых участках.</li>
	<li>Глубокий. Нижние резцы наполовину перекрываются верхними.</li>
	<li>Перекрестный. Сложная аномалия, для которой характерны смещения отдельных участков зубных рядов.</li>
</ul><p>Идеальная окклюзия диагностируется у сравнительно небольшого количества людей. При этом в 40 % случаев показано ортодонтическое лечение.</p>

<h2>Почему так важно исправить неправильный прикус?</h2>

<p>На первый взгляд нефизиологическое смыкание зубных рядов составляет лишь эстетическую проблему. На самом деле такая патология может вызвать целый ряд других негативных последствий. Неправильная работа зубочелюстной системы постепенно приводит к ее разрушению. Деструктивный процесс длится годами, а его последствия часто обнаруживаются лишь на поздних стадиях, при которых требуется длительное лечение.</p>

<p>Неправильной прикус может вызвать:</p>

<ul><li>появление на зубах сколов и зазубрин;</li>
	<li>аномально быструю стираемость коронок, при которой их высота значительно уменьшается;</li>
	<li>раннее оголение зубных корней, появление клиновидных дефектов;</li>
	<li>нарушение процесса жевания, что отражается на системе пищеварения;</li>
	<li>частые головные боли, связанные с перегрузкой височно-нижнечелюстных суставов;</li>
	<li>нарушение осанки;</li>
	<li>проблемы с носовым дыханием, частые гаймориты.</li>
</ul><p>При аномалиях прикуса могут возникать также затруднения с реставрацией зубных рядов путем имплантации и протезирования.</p>

<p>Ортодонтическое лечение тем эффективнее, чем в более раннем возрасте начато. Но и взрослый человек может исправить аномалию прикуса, если обратится к опытному специалисту.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/lechenie-plastinkami.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/plastiny-dlya-prikusa&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пластины для коррекции прикуса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;11 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/plastiny-dlya-prikusa&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/lechenie-apparatami_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/funkcionalnye-apparaty&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Функциональные аппараты для исправления прикуса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;18 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/funkcionalnye-apparaty&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/lechenie-apparatami.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/ortodonticheskie-apparaty&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Исправление прикуса ортодонтическими аппаратами
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение аппаратами от
              &lt;span&gt;11 490&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/ortodonticheskie-apparaty&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-skola-zuba.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-skola-zuba&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение скола зуба
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-skola-zuba&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/pochemu-bolit-zub-mudrosti</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Почему болит зуб мудрости?</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Болит зуб мудрости: причины, способы лечения</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Беспокоит жуткая боль во рту в области «восьмерки» и вы не можете спокойно принимать пищу? Очень похоже на то, что у вас болит зуб мудрости. Сегодня мы поговорим о том, почему так происходит, и как понять, что беспокоит именно он, и можно ли как-то устранить эти ужасные ощущения.</p>
<img alt="Почему болит зуб мудрости" src="/themes/fromTilda/img/tild6535-3464-4636-b562-376661313961__zub_mudr_bol_01.jpg" /></div>

<h2>Почему зуб мудрости не дает покоя</h2>

<p>Причину следует искать в костной ткани, которая по достижении 13 лет значительно уплотняется. До этого возраста корневые зубы прорезаются через нее без проблем и сильных болей. У подростков и взрослых с этим имеются сложности: моляр не может быстро «пробиться» сквозь уже сформировавшийся плотный цемент. В связи с этим и возникают сильные боли.</p>

<p>Немаловажно здесь и то, что <a href="/uslugi/hirurgiya/zub-mudrosti">зуб мудрости</a> появляется в труднодоступном месте (у самого края челюсти вверху или внизу). Он не входит в основную «комплектацию» и является дополнительным. Для него природой попросту не предусмотрено специального пространства, за счет чего его появление влечет за собой сдавливание соседних моляров. На почве этого возникает острое ощущение дискомфорта, как будто весь зубной ряд смещается в сторону.</p>

<p>Особенно ощущается присутствие во рту «постороннего» при неправильном его положении, когда он растет по направлению вправо или влево, а не вверх. Несладко приходится и тем, у кого «восьмерка» прорезалась лишь наполовину или даже меньше, и дальше показываться не хочет. В этом случае возможны ощутимые боли в десне, отдающие в ухо, горло или голову.</p>

<p>Пик болезненности приходится на этап прорезывания зубов, который может длиться от месяца до года и более.</p>

<p>Усиление неприятных ощущений возможно на фоне:</p>

<ul><li>развития заболеваний полости рта и неправильного их лечения;</li>
	<li>попадания в зубные каналы инфекции;</li>
	<li>запущенного <a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">кариеса</a>;</li>
	<li>наличия кисты на десне.</li>
</ul><p>При совмещении нескольких причин ситуация значительно усугубляется и требует незамедлительного обращения к доктору.</p>

<h3>Особенности боли при наличии зубов мудрости</h3>

<p>Чаще всего лишний моляр появляется в нижнем ряду. В этом случае боль заметно сильнее, чем при его прорезывании вверху. Это связано с тем, что последний реже отклоняется от «курса развития» и почти никогда не упирается в соседние зубы. Так снижается риск нарушения целостности десны, появления ее кровоточивости и неприятных ощущений. В случае же с нижним моляром костная ткань может воспаляться и доставлять существенные неудобства при приеме пищи.</p>

<div class="flex-wrapper">
<div>
<p>Чаще всего боль имеет ноющий и давящий характер, пациенту кажется, будто зуб пытаются удалить без анестезии. Эти симптомы могут возникать как при здоровом моляре, так и если есть глубокий кариес, пульпит, периодонтит, зубной камень или гингивит.</p>

<p>Понять, что ситуация очень серьезна можно тогда, когда «восьмерка» остро реагирует на следующие моменты:</p>

<ul><li>тепло;</li>
	<li>холод;</li>
	<li>кислую пищу;</li>
	<li>давление со стороны;</li>
	<li>пережевывание еды;</li>
	<li>чистку зубов.</li>
</ul></div>
<img alt="Что вызывает боль зуба мудрости" src="/themes/fromTilda/img/tild3937-6535-4463-b936-323762656639__zub_mudr_bol_02.jpg" /></div>

<h2>Что делать, если зуб мудрости мешает нормально жить</h2>

<p><a href="/">Современная стоматология</a> для снятия сильной боли первое время предлагает использовать обезболивающие, например, Ибупрофен или Анальгин. Далее, если она не затихает, требуется незамедлительно обратиться к специалисту. Он изучит природу неприятных ощущений, оценит положение «восьмерки» и ее роль в будущем (возможность использования для протезирования). Если она нездоровая, то в 70-80% случаев пациенту будет рекомендовано <a href="/uslugi/hirurgiya/zub-mudrosti">удаление зуба мудрости</a>. Связано это с трудным доступом к нему. К его изъятию прибегают и тогда, когда он долго не прорезывается и мешает другим молярам.</p>

<p>Зуб мудрости доставляет немало хлопот его обладателю, если и вы столкнулись с ним – пора посетить опытного стоматолога. Поверьте, проблема сама собой не решится! Специалисты клиники «Кариесу.нет» быстро и надежно избавят вас от боли и вернут радость жизни.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%81.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Профессиональная чистка зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Обработка 1 зуба от
              &lt;span&gt;120&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/udalenie-zuba-mudrosti.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/zub-mudrosti&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление зуба мудрости
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление от
              &lt;span&gt;4990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/zub-mudrosti&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/ultrazvukovaya_chistka.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/ultrazvukovaya-chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Ультразвуковая чистка зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt; Чистка одного зуба
              &lt;span&gt;180&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/ultrazvukovaya-chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/vyilushhivanie-kistyi&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление кисты зуба
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Вылущивание кисты
              &lt;span&gt;2620&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/vyilushhivanie-kistyi&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-kanalov-zuba.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-kanalov-zuba&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение каналов зуба
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-kanalov-zuba&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/bolit-zub-posle-lecenija-pulpita</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Болит зуб после лечения пульпита</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Почему болит зуб после лечения пульпита?</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Достаточно часто, после лечения пульпита зубная боль не проходит. Причин этому много – от естественной реакции на проведенное лечение, до некачественно оказанной стоматологической помощи. Если боль не прошла в течение 2-3 дней после вмешательства, не начала стихать, а напротив, стала сильнее – это серьезный повод пойти к дантисту.</p>
<img alt="Болит зуб после лечения пульпита" src="/themes/fromTilda/img/tild3065-6131-4261-a166-656638343538__bolit-zub-posle-lech.jpg" /></div>

<h2>Физиологические причины зубной боли после лечения пульпита</h2>

<ul><li>Поскольку терапия пульпита в большинстве случаев предполагает удаление пульпы, после манипуляции боль может оставаться еще несколько дней.</li>
	<li>При лечении <a href="/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies">глубоко кариеса</a> применяются инструменты, травмирующие зубные ткани и периодонт, что также обуславливает болевой синдром.</li>
	<li>Для обработки корневых каналов применяют сильные антисептики, которые раздражают ткани периодонта и провоцируют боль.</li>
</ul><h2>Болит зуб после лечения пульпита? Возможно, вас не так лечили!</h2>

<p>Пульпит полечили, а боль в зубе не только не прошла, но и нарастает – это может быть вызвано такими причинами:</p>

<ul><li>Неполностью запломбированы корневые каналы.</li>
	<li>Пломбировочный материал зашел за границы корня зуба.</li>
	<li>В канале остался обломок стоматологического инструмента.</li>
	<li>Произошла перфорация или отлом корня зуба.</li>
	<li>Используемый для пломбирования материал отторгается организмом.</li>
</ul><p>Боль не проходит в зубе, терапия которого проводилось биологическим методом или с помощью ампутации части пульпы – вероятнее всего, причиной является воспаление, которое осталось, несмотря на проведенные мероприятия. В данном случае, нужно пульпу удалить полностью и вновь запломбировать каналы.</p>

<h3>Чего ожидать дальше?</h3>

<div class="flex-wrapper">
<div>
<p>Если пульпит лечили правильно и зубная боль вызвана физиологическими причинами, через 1-3 дня все болевые ощущения должны пройти самостоятельно. Последствия некачественной терапии:</p>

<ul><li>Флюс, периодонтит, формирование ретикулярной кисты.</li>
	<li>Невралгия и длительные боли.</li>
	<li><a href="/uslugi/hirurgiya/udalenie-bez-boli">Удаление зуба</a>.</li>
</ul><p class="page_info">Припухлость десны, нарастание боли и дискомфорта, как правило, свидетельствуют о некачественном или недостаточном лечении и тянуть с визитом к врачу не стоит – зуб нужно перелечивать.</p>
</div>
<img alt="Почему болит зуб после лечения" src="/themes/fromTilda/img/tild3861-6534-4861-b839-303566343533__bolit-zub-posle-lech.jpg" /></div>

<h3>Лечение пульпита в клинике «Кариесу.нет»</h3>

<p>Опытные стоматологи «Кариесу.нет» при лечении пульпита применяют новейшее оборудование, высококачественные пломбировочные материалы и безопасные лекарственные препараты. Применение стоматологических установок последнего поколения и эффективные методы стерилизации корневых каналов, позволяет гарантировать безукоризненные терапевтические результаты при лечении пульпитов любого вида и степени сложности.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%81.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/periodontit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение периодонтита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;5490&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/periodontit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BF%D0%B8%D1%82_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/pulpit-u-detej&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пульпит у детей
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение
              &lt;span&gt;1790&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/pulpit-u-detej&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/vidyi-anestezii-v-stomatologii</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Виды анестезии в стоматологии</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Виды анестезии в стоматологии: скажите боли «Нет»!</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Уже давно прошли те дикие времена, когда зубы лечили, предварительно напаивая человека спиртом. Современная медицина предлагает несколько видов анестезии, благодаря которым все процедуры стоматолог проводит без болезненных ощущений.</p>
<img alt="Виды анестезии в стоматологии" src="/themes/fromTilda/img/tild3332-6337-4538-b937-653562343433__vidi-anestezii-1.jpg" /></div>

<h2>Методы обезболивания</h2>

<p>Самым распространенным методом является местная анестезия, предназначенная для снижения чувствительности пациента к боли на нужном участке. Под ее воздействием человек понимает, что происходит, может спокойно говорить и слышать. При этом он ничего не ощущает в том месте, с которым работает стоматолог.</p>

<h3>Показаниями к такой анестезии могут быть:</h3>

<ul><li><a href="/uslugi/hirurgiya/udalenie-bez-boli">удаление зуба и его корня</a> (не всегда подходит, если речь идет о «восьмерке»);</li>
	<li>незначительные хирургические вмешательства;</li>
	<li><a href="/uslugi/gigiena/chistka-zubov">снятие зубного камня</a> (для него используются различные спреи и гели);</li>
	<li>лечение не до конца прорезавшихся зубов;</li>
	<li>устранение пародонтоза;</li>
	<li>лечение кариеса, особенно запущенного;</li>
	<li>удаление нервов;</li>
	<li>пломбирование корневых каналов;</li>
	<li>установка металлокерамической коронки.</li>
</ul><div class="flex-wrapper">
<div>
<p>Частичное обезболивание неактуально при серьезных операциях, травмах костей челюстно-лицевой области и аллергии на используемые препараты.</p>

<p>Общая анестезия применяется крайне редко в основном только тогда, когда пациент испытывает сильнейший страх и стресс. И также ее могут рекомендовать при психосоматических заболеваниях, аллергической реакции на местные анестетики и обширных хирургических вмешательствах, например, протезировании на имплантах.</p>
</div>
<img alt="Виды анестезии при лечении зубов" src="/themes/fromTilda/img/tild6361-3232-4730-b936-643364663031__vidi-anestezii-2.jpg" /></div>

<h3>Не допускается общий наркоз в стоматологии в следующих ситуациях:</h3>

<ul><li>если после перенесенного инсульта и/или инфаркта не прошло более полугода;</li>
	<li>при сердечно-легочной недостаточности в стадии декомпенсации;</li>
	<li>если есть серьезные нарушения сердечного ритма;</li>
	<li>при заболеваниях щитовидной железы;</li>
	<li>в состоянии алкогольного опьянения;</li>
	<li>когда пациент находится под воздействием наркотических веществ;</li>
	<li>при нарушении работы почек и печени.</li>
</ul><h2>Виды местной анестезии</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Чаще всего в стоматологии используется инфильтрационная анестезия. Она подразумевает введение анестетика с помощью тонкой иглы под слизистую оболочку рядом с проблемным зубом или внутрь кости, который начинает действовать 10 минут спустя. Полученный эффект сохраняется на 2–3 часа, в зависимости от используемого препарата, глубины его введения и количества.</p>
<img alt="Виды обезболивающих в стоматологии" src="/themes/fromTilda/img/tild3338-3339-4235-b763-366538633263__vidi-anestezii-3.jpg" /></div>

<p>Еще один вид анестезии – аппликационный. Он используется довольно редко и способен лишать боли лишь при <a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">неглубоких вмешательствах</a>. В этом случае применяются различные мази и спреи, которые наносятся на нужный участок стерильным ватным тампоном или марлей.</p>

<h3>Лучше всего данная методика подходит для таких случаев, как:</h3>

<ul><li><a href="/uslugi/lechenie-zubov/poverhnostnyj-karies">лечение поверхностного кариеса</a>;</li>
	<li>снятие зубного камня;</li>
	<li>обезболивание участка перед другой анестезией (более глубокой);</li>
	<li>установка или снятие коронки;</li>
	<li>манипуляция у края десны.</li>
</ul><p>Третий способ местного обезболивания – использование проводниковой анестезии. Она на какое-то время останавливает передачу нервного импульса. Данный метод основан на проведении анестетика по ветвям тройничного нерва. Избавление от болезненных ощущений происходит на 2–3 часа. Техника выполнения такой анестезии несколько сложнее, чем других. Ее рекомендуют в основном при лечении и удалении моляров (больших коренных зубов) или вмешательстве в десну.</p>

<p>Стволовая анестезия – встречается в стоматологической практике очень редко, обоснована она только получением продолжительного эффекта. Ее суть заключается во введении с помощью тонкой иглы у основания черепа специальных препаратов, блокирующих верхне- и нижнечелюстной нервы. Такое обезболивание проводится чаще всего при проведении серьезных операций в условиях стационара и в случае четко выраженного болевого синдрома.</p>

<p>Это и есть основные виды анестезии в стоматологии, позволяющие заботиться о здоровье зубов относительно безболезненно и без особого дискомфорта.</p>

<h2>Анестезия ARTIJECT</h2>

<div class="flex-wrapper">
<div>
<p>ARTIJECT – эффективная и безопасная анестезия.</p>

<p>Регулярное использование одноразовых стерильных инструментов во время амбулаторного стоматологического приёма в полной мере обеспечивает безопасность наших пациентов.</p>
</div>
<img alt="Анестезия Artiject" imgfield="img" src="/themes/fromTilda/img/tild6133-3639-4133-a334-303939316161__artijet.jpg" /></div>

<p>Одноразовый стоматологический карпульный инъектор ARTIJECT - готовое решение для защиты пациента и врача во время стоматологического приема.</p>

<p>В нашей клинике, при выполнении процедуры анестезии, мы используем только одноразовые инъекторы ARTIJECT – от работы с многоразовыми карпульными шприцами мы отказались. Формула «один пациент – один инъектор» - залог успешного и безопасного лечения. Упаковка с одноразовым инъектором вскрывается только при пациенте. Конструкция инъектора исключает возможность его повторного применения. Инъектор готов к использованию сразу после вскрытия упаковки, что благотворно влияет на психоэмоциональное состояние пациентов.<br /><br />
Врач-стоматолог всегда должен стремиться к достижению контроля над болью, используя минимально необходимое количество анестетика и правильно подобранные иглы для его введения. Страх боли зачастую является главной причиной, по которой посещение стоматолога всё время откладывается. Правильно подобранная анестезия при стоматологическом лечении в нашей клинике позволяет сделать эту процедуру совершенно безопасной и безболезненной.</p>

<p>Преимущества стоматологического лечения в нашей клинике с использованием одноразового инъектора ARTIJECT:</p>

<ul><li>преодоление психологических барьеров и страха у пациента из-за отсутствия привычной формы металлического многоразового шприца;</li>
	<li>ожидаемый результат и безопасность использования;</li>
	<li>щадящее воздействие на ткани;</li>
	<li>точность применения вводимого анестетика;</li>
	<li>возможность выполнять процедуру анестезии, не опасаясь перекрёстного инфицирования при лечении пациентов группы риска;</li>
	<li>возможность выполнения аспирационной пробы;</li>
	<li>предотвращение инфицирования как пациента (одноразовый инъектор и одноразовая игла), так и врача (специально разработанная система защитного колпачка).</li>
</ul></div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s8_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение глубокого кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-bez-boli&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление зуба
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление зуба от
              &lt;span&gt;990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-bez-boli&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-07/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%20%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%B8%CC%86.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/koronka-na-zub&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Коронка на зуб
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;10 420&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/koronka-na-zub&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/rasplombirovka-kanalov-zuba.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/rasplombirovka-kanalov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Распломбировка каналов зуба
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/rasplombirovka-kanalov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/otbelivanie-zubov</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Отбеливание зубов</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Профессиональное отбеливание зубов</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Идеальная белизна зубов с рождения дается не каждому, а с возрастом они могут потемнеть еще больше. Достаточно ли гигиенических процедур для сохранения цвета эмали и можно ли отбеливать зубы с помощью химических веществ?</p>
<img alt="Профессиональное отбеливание зубов" src="/themes/fromTilda/img/tild6532-6331-4661-b735-656337643765__otbelivanie-1.jpg" /></div>

<p>Для восстановления естественного цвета исходно белых зубов, потемневших в результате отложения налета и пищевых пигментов, можно провести их обработку <a href="https://kariesy.net/uslugi/gigiena/chistka-air-flow">аппаратом Airflow</a> или ультразвуковую чистку. Называть такой комплекс процедур отбеливанием не совсем правильно, но в некоторых случаях его проведение позволяет осветлить эмаль на 2-3 оттенка. Как часто можно отбеливать зубы таким образом? Гигиеническую чистку рекомендуется делать раз в полгода, при необходимости – чаще. В любом случае, пока не удалены твердые и мягкие зубные отложения, химическое отбеливание будет неэффективным, поэтому перед применением химических веществ механическая очистка поверхности эмали обязательна.</p>

<h3>Можно ли отбеливать зубы</h3>

<p>Если оттенок эмали после гигиенической чистки не устраивает пациента или причина изменения цвета – в глубокой пигментации, переходят к химическому отбеливанию. Чтобы выяснить, можно ли отбеливать зубы без риска их повреждения, врач проводит полный осмотр ротовой полости. Отбеливающий гель безопасен для неповрежденной кариозный процессом эмали, но контакт действующего вещества в дентином или цементом корня чреват токсическим воспалением пульпы. Поэтому все кариозные полости перед началом процедуры отбеливания должны быть запломбированы, а пломбы с нарушением краевого прилегания – заменены на новые.</p>

<p>Можно ли отбеливать зубы при некариозных поражениях? Химическое отбеливание происходит за счет действия активного атомарного кислорода. Он окисляет органические пигменты, адсорбированные эмалью, но практически не повреждает ее структуру, поэтому при флюорозе и гипоплазии эмали процедуру отбеливания проводят, но обязательно дополняют курсом реминерализирующей терапии.</p>

<h3>Принцип работы химической системы отбеливания и стойкость эффекта</h3>

<p>Действующим веществом в составе отбеливающей системы может быть перекись водорода или перекись карбамида, которые при активации выделяет атомарный кислород. В зависимости от вида катализатора реакции средства для отбеливания делятся на:</p>

<div class="flex-wrapper"><img alt="Принцип работы химической системы отбеливания и стойкость эффекта" src="/themes/fromTilda/img/tild3933-6433-4565-a435-373966333536__otbelivanie-2.jpg" /><ul><li>системы химической активации: выделение кислорода происходит при смешивании перекиси с активатором. На поверхность эмали наносится уже активный раствор, поэтому существует риск ожога слизистой оболочки при случайном контакте с препаратом;</li>
	<li>системы световой активации (<a href="https://kariesy.net/uslugi/gigiena/otbelivanie-zoom">ZOOM</a>, Beverly Hills) предполагают нанесение на зубы неактивной перекиси, поэтому даже при случайном попадании на слизистую ожога не будет. Перед тем как активировать систему, можно убедиться в том, что слизистая оболочка надежно изолирована.</li>
</ul></div>

<h3>Как часто можно отбеливать зубы?</h3>

<p>Возникает вопрос, с какой периодичностью можно отбеливать зубы и какие последствия может иметь эта процедура? В течение 2-3 дней после отбеливания может беспокоить повышенная чувствительность зубов. С этой проблемой легко справиться путем применения реминерализирующих растворов, некоторые производители включают такие препараты в набор для отбеливания. К примеру, обработка зубов системой ZOOM включает нанесение реминерализирующего раствора, поэтому осложнения после ее использования практически не встречаются.</p>

<p>Эффект от процедуры офисного отбеливания довольно выраженный, зубы могут стать светлее на 5-6 оттенков. Тщательная гигиена полости рта и использование систем для проведения поддерживающего отбеливания на дому помогает закрепить эффект. Производители профессиональных систем для офисного отбеливания ZOOM и <a href="https://kariesy.net/uslugi/gigiena/otbelivanie-beverly-hills">Beverly Hills</a> выпускают и домашние наборы, с меньшей концентрацией действующего вещества. По согласованию с врачом пациент может проводить поддерживающие процедуры раз в полгода или чаще. Поэтому вопрос о том, можно ли отбеливать зубы снова, обычно возникает не раньше, чем через 2-3 года после проведения первого сеанса.</p>

<h3>Выпуск «Галилео» про отбеливание зубов</h3>

<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="100%" id="youtubeiframe79443323" src="//www.youtube.com/embed/Ok8oMqnU-20?rel=0&amp;fmt=18&amp;html5=1&amp;showinfo=0" style="height: 427.5px;" width="100%"></iframe></p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9E%D1%82%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%202_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/otbelivanie-zoom&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Отбеливание ZOOM
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Отбеливание
              &lt;span&gt;22 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/otbelivanie-zoom&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9E%D1%82%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%202.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/otbelivanie-beverly-hills&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Отбеливание Beverly Hills
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Отбеливание
              &lt;span&gt;9990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/otbelivanie-beverly-hills&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-05/%D0%9E%D1%82%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%202.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/otbelivanie-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Отбеливание зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Отбеливание от
              &lt;span&gt;9990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/otbelivanie-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/parodontologicheskaya-chistka.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/parodontologiya/parodontologicheskaya-chistka&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пародонтологическая чистка
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/parodontologiya/parodontologicheskaya-chistka&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/protezirovanie-zubov-pri-otsutstvii-zubov</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Протезирование при отсутствии зубов </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Протезирование при отсутствии зубов" data-entity-type="file" data-entity-uuid="a0d63217-bbd9-4f31-a87f-80a3af1b63e0" src="/sites/default/files/inline-images/protezirovanie-zubov-pri-otsutstvii-zubov.jpg" class="align-left" />Отсутствие даже одной единицы в зубном ряду неизбежно влечет за собой проблемы. Нарушается жевательная функция, меняется прикус, так как соседние зубы начинают смещаться в сторону образовавшегося дефекта. Утрата нескольких единиц уже значительно нарушает качество жизни и может приводить к проблемам с общим здоровьем. К счастью, современная стоматология предлагает большой выбор вариантов лечения частичной или полной адентии (отсутствия зубов).</p>

<h2>Установка классических мостовидных протезов</h2>

<p>Зубной мост –это несъемная ортопедическая конструкция, которая представляет собой несколько искусственных коронок, объединенных в один ряд. Для фиксации такого протеза необходимы две опорные единицы или импланты. Показания к установке зубного моста:</p>

<ul><li>Восстановление жевательной функции при отсутствии одного-двух моляров.</li>
	<li>Устранение эстетического дефекта в случае утери от одного до двух-трех зубов передней или боковой зоны ряда.</li>
	<li>Необходимость покрытия коронками зубов, которые при протезировании можно использовать в качестве опор для моста.</li>
</ul><p>Для изготовления мостовидных зубных конструкций могут применяться металл, металлокерамика, диоксид циркония.</p>

<h2>Адгезивные протезы</h2>

<p>Если дефект в ряду образовался между двумя живыми зубами и при этом по какой-либо причине невозможна имплантация, можно установить адгезивные мостовидные конструкции. Для их фиксации используется принципиально иной способ. Опорные единицы в этом случае коронками не покрываются, поэтому препарируются минимально. Необходимости в депульпировании зуба нет, что дает возможность сохранить его «живым».</p>

<h2>Бюгельные протезы</h2>

<p><img alt="Протезирование зубов" data-entity-type="file" data-entity-uuid="bed23b90-bc59-482d-b8d1-734f2c66c6c7" src="/sites/default/files/inline-images/protezirovanie-zubov-pri-otsutstvii-zubov-1.jpg" class="align-right" />Условно-съемные бюгельные конструкции применяются при наличии следующих показаний:</p>

<ul><li>отсутствие всех или концевых моляров с одной либо обеих сторон челюсти;</li>
	<li>включенные и комбинированные дефекты зубного ряда;</li>
	<li>невозможность применения мостовидных протезов;</li>
	<li>подвижность сохранившихся зубов.</li>
</ul><p>Такие конструкции фиксируются на опорных зубах с помощью крючков, микрозамков, телескопических коронок. Шинирующие бюгельные протезы не только восстанавливают утраченные зубы, но и помогают предотвратить выпадение оставшихся единиц, что актуально для пациентов с некоторыми заболеваниями пародонта.</p>

<h2>Съемные пластиночные протезы</h2>

<p>Стоматология предлагает также бюджетные способы лечения частичной и полной адентии. Они основаны на изготовлении и установке в полости рта съемной пластины. В нее входят каркас, искусственные десны (базис) и зубы. Для изготовления основной части таких конструкций в современной стоматологии применяются:</p>

<ul><li>обычная твердая пластмасса (акрил);</li>
	<li>усовершенствованный материал «Акри-фри»;</li>
	<li>различные термопластичные пластики;</li>
	<li>нейлон.</li>
</ul><p>При полной адентии пластиночные протезы фиксируются непосредственно на деснах или небе. Если в челюсти остались зубы, съемная конструкция удерживается на них с помощью кламмеров или аттачментов.</p>

<h2>Зубная имплантация</h2>

<p>Самый прогрессивный способ лечения адентии любого вида основан на вживлении в челюстную кость дентальных имплантов. Применение этого метода дает возможность:</p>

<ul><li>Восстановить утраченные зубы в любом количестве. Обточка соседних с дефектом единиц не требуется.</li>
	<li>Предупредить процессы атрофии челюстной кости. Искусственный корень создает такую же нагрузку на челюсть, как и натуральный зуб.</li>
	<li>Надолго избавиться от проблем с зубным протезированием. Импланты служат гораздо дольше всех остальных конструкций.</li>
	<li>Улучшить внешний вид восстановленного зубного ряда. Эстетичность системы «имплант-коронка» максимально высока.</li>
	<li>Надежно зафиксировать съемную конструкцию. Полный зубной протез можно установить всего на нескольких имплантах.</li>
</ul><p>При адентии можно продолжать полноценно жевать, говорить и красиво улыбаться. Для этого надо лишь посетить стоматолога, пройти диагностику и выбрать способ лечения вместе со специалистом.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/protezirovanie-na-implantax&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Протезирование зубов на имплантах
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;13 620&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/protezirovanie-na-implantax&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B8%CC%86%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/semnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Съемные протезы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез от  
              &lt;span&gt;8990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/semnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/semnyj-protez_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/acry-free&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Зубные протезы Acry Free
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt; Протез под ключ
              &lt;span&gt;37 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/acry-free&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/all-on-4.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/all-on-4&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Протезирование зубов All-on-4
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез
              &lt;span&gt;189 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/all-on-4&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/protezirovanie-zubov-pri-paradontoze</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Протезирование зубов при пародонтозе </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Какие протезы выбрать для замещения зубов при пародонтозе?</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Пародонтозом называют системное поражение альвеолярной кости, при котором происходит постоянное уменьшение ее объема, но воспалительных изменений нет. Зубы при этом кажутся длиннее из-за обнажения их шеек, иногда они наклоняются в сторону губ и щеки, но остаются устойчивыми даже при обнажении половины длины корня и только при тяжелой степени заболевания, когда костная ткань лунки практически отсутствует, они начинают шататься.</p>
<img alt="Врач производит протезирование зубов при пародонтозе" src="/themes/fromTilda/img/tild3335-6164-4635-b861-616464353763__protez-parodontoz-1.jpg" /></div>

<p>В этом случае причиной потери зуба может стать не только <a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">кариес</a>, но и атрофия костной ткани. Протезирование при пародонтозе необходимо даже при отсутствии одного зуба, потому что перегрузка оставшихся зубов может привести к прогрессированию атрофического процесса в кости.</p>

<h3>Успешное протезирование при пародонтозе требует подготовки</h3>

<p>Если пародонт здоров, конструкцию постоянного протеза врач может планировать уже в ходе первичной консультации. Протезирование при пародонтозе требует более глубокого подхода. Сначала проводится углубленное обследование, позволяющее выявить причину заболевания, и консервативное лечение, после которого процесс убыли кости стабилизируется. Чтобы не оставлять пациента без зубов на время проведения лечебных процедур изготавливают временные ортопедические конструкции с шинирующими элементами.</p>

<p>Протезирование при пародонтозе постоянными конструкциями можно начинать в том случае, если:</p>

<ul><li>проведен полный курс консервативного лечения, десна в области сохранившихся зубов не воспалена, а сами они максимально устойчивы;</li>
	<li>все кариозные полости запломбированы, периодонтальные очаги санированы, удален зубной камень и проведена гигиеническая чистка зубов.</li>
</ul><h3>Протезирование при пародонтозе лечит</h3>

<div class="flex-wrapper">
<p>Основная миссия зубного протеза – возместить образовавшийся дефект, вернуть пациенту привлекательный внешний вид и способность пережевывать пищу. Протезирование при пародонтозе преследует еще одну цель – укрепить оставшиеся зубы и остановить разрушение костной ткани. Для этого используют ортопедические конструкции, восстанавливающие дефект и стабилизирующие зубной ряд:</p>
<img alt="Подбор цвета протезируемых зубов при пародонтозе" src="/themes/fromTilda/img/tild6336-3033-4436-b338-666338666662__protez-parodontoz-2.jpg" /></div>

<ul><li>если необходимо покрыть коронками несколько рядом стоящих зубов, их объединяют между собой. Это позволяет стабилизировать зубы, уменьшить горизонтальную нагрузку на альвеолярную кость и, как следствие, предотвратить ее убыль;</li>
	<li>при отсутствии одного-двух зубов во фронтальном участке челюсти возможно протезирование при пародонтозе мостовидными протезами при условии, что опорные зубы стабильны. Оптимальный вариант – <a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/metallokeramicheskaya-koronka">металлокерамика</a>, пластмассовые коронки не используют, так как они раздражают десну;</li>
	<li>протезирование при пародонтозе съемными конструкциями предполагает использование <a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/byugelnyij-protez">бюгельных протезов</a> опирающимися кламмерами и шинирующими элементами. В этом случае нагрузка равномерно распределяется на сохранившиеся зубы, они объединяются в единую систему и не перегружаются.</li>
</ul><p>Не используют при заболеваниях пародонта:</p>

<ul><li>пластиночные протезы с гнутыми проволочными кламмерами: они способствуют увеличению горизонтальной нагрузки на кость и дальнейшей ее резорбции;</li>
	<li>протяженные мостовидные протезы с опорой на подвижные зубы: они приводят к их перегрузке и дальнейшей резорбции кости;</li>
	<li>нависающие консольные конструкции, которые буквально вывихивают опорный зуб их лунки;</li>
	<li>нейлоновые протезы, которые передают жевательную нагрузку исключительно на альвеолярный отросток, перегружая околозубные ткани.</li>
</ul></div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s8_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение глубокого кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%91%D1%8E%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B8%CC%86%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%202.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/byugelnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Бюгельные протезы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез от
              &lt;span&gt;39 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/byugelnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/semnyj-protez_3.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/pokryvnye-protezy&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Покрывные зубные протезы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез
              &lt;span&gt;39 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/pokryvnye-protezy&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-parodontoza.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/parodontologiya/lechenie-parodontoza&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пародонтоза
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/parodontologiya/lechenie-parodontoza&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/protezirovanie-zubov-bez-obtochki</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Протезирование зубов без обточки </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Протезирование без обточки" data-entity-type="file" data-entity-uuid="d52acadb-0b25-4c57-82f7-78ca56f34510" src="/sites/default/files/inline-images/protezirovanie-bez-obtochki-1.jpg" class="align-left" />Препарирование твердых тканей, которое называют также обточкой, применяется для подготовки к установке в челюсть искусственных коронок и зубных мостов. Эта процедура имеет свои минусы, поэтому многие пациенты стремятся ее избежать. Современная ортопедическая стоматология предлагает альтернативные способы протезирования, при использовании которых не требуется травмировать опорные зубы и нарушать их целостность.</p>

<h2>Конструкции на замковых соединениях</h2>

<p>Для протезирования одного-двух зубов без обточки соседних единиц может применяться протезная система CBW. Ее особенности:</p>

<ul><li>На боковых частях опорных зубов формируются небольшие каналы, диаметром около 1 мм и длиной 1,5-2 мм.</li>
	<li>В эти микрополости вставляются замки из титана или циркония, которые крепятся с помощью клея.</li>
	<li>Промежуточная часть протеза фиксируется на установленных замках.</li>
</ul><p>Этот метод дает возможность сохранить соседние зубы, но его чаще применяют в качестве временного варианта, так как CBW-системы нельзя назвать долговечными.</p>

<h2>Адгезивные протезы</h2>

<p>Это относительно новая методика восстановления целостности зубного ряда с минимальным препарированием опорных единиц. При этом последние не депульпируются, то есть остаются «живыми». И не покрываются искусственными коронками. Для установки адгезивного протеза:</p>

<ul><li>на соседних с дефектом зубах пропиливаются неглубокие борозды;</li>
	<li>в подготовленные «ниши» устанавливается протез на балке;</li>
	<li>сверху место фиксации закрывается композитным материалам.</li>
</ul><p>Адгезивное протезирование – прогрессивная и доступная альтернатива установке мостовидных металлокерамических конструкций. Один из ее плюсов состоит в легкости замены такой системы, при возникновения у пациента желания выбрать иной способ реставрации зубного ряда.</p>

<h2>Нейлоновые и акриловые протезы</h2>

<p>Не требуют обточки также съемные протезы, которые используют для восстановления единичных и множественных дефектов ряда. Например, так называемая нейлоновая «бабочка» фиксируется на опорных зубах с помощью мягких кламмеров. В съемном протезировании используются также акриловые конструкции на металлических и пластиковых крючках. Такие протезы – самые доступные по цене и скорости исполнения. Но активные люди молодого и среднего возраста редко прибегают к этому методу.</p>

<h2>Имплантация</h2>

<p><img alt="Протезирование зубов" data-entity-type="file" data-entity-uuid="2ea54930-3bd7-4775-91cd-a1bf2fda7a52" src="/sites/default/files/inline-images/protezirovanie-bez-obtochki.jpg" class="align-right" />По эффективности, эстетике и функциональности ни один метод лечения частичной адентии не сравнится с имплантацией. При использовании этого способа протезирования без обточки не только восстанавливается видимая часть зуба, но и моделируется корень. Его функцию выполняет вживляемый в челюсть титановый имплант. Сверху на него специальным способом устанавливается коронка.</p>

<p>Преимущества имплантации перед другими методами протезирования без обточки:</p>

<ul><li>Безопасность. Здоровые зубы не подвергаются воздействию вообще.</li>
	<li>Высокая функциональность. Создаваемая система имитирует натуральный зуб, то есть также нагружает челюсть и препятствует ее резорбции (рассасыванию).</li>
	<li>Безупречная эстетичность. Коронки на имплантах выглядят привлекательно, их сложно отличить от естественных зубов.</li>
	<li>Долговечность. Такие конструкции могут служить 10-15 лет и более.</li>
</ul><h2>Как выбрать способ протезирования без обточки?</h2>

<p>У каждого из рассмотренных выше методов есть свои плюсы, минусы, показания и противопоказания. Поэтому при выборе стоит опираться не только на собственные предпочтения и пожелания, но и на рекомендации опытного стоматолога.</p>

<p>На консультации врач установит возможные варианты протезирования в вашем случае. Озвучит свои рекомендации в соответствии с клинической ситуацией и предоставит вам возможность принять решение. Вместе со специалистом вы подберете наилучший способ восстановления красоты улыбки и нормальной функции жевания.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/implantatsiya-zubov/implantyi-noris&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Импланты Noris Medical
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Установка импланта
              &lt;span&gt;18 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/implantatsiya-zubov/implantyi-noris&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B8%CC%86%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/semnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Съемные протезы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез от  
              &lt;span&gt;8990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/semnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/semnyj-protez_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/nejlonovyj-protez&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Нейлоновые зубные протезы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез всё включено
              &lt;span&gt;29 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/nejlonovyj-protez&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/vintovaya_fiksaciya.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/vintovaya-koronka&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Винтовая коронка на имплант
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;26 900&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/vintovaya-koronka&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/vidy-protezirovaniya-zubov</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Виды протезирования зубов </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Виды протезирования зубов</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Последней стадией хронического пульпита, является гангренозно-некротическая. Гангренозный пульпит отличается разложением тканей пульпы и сильным разрушением мягких и твердых тканей зуба. Развиться может как в открытой зубной камере, так и закрытой. Чаще от него страдают зубы нижней челюсти, которые сильнее подвержены <a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">кариесу</a>.</p>
<img alt="Способы и виды протезирования зубов" src="/themes/fromTilda/img/tild3862-3533-4363-b161-316539323063__vidi-protezirovanie1.jpg" /></div>

<h3>Что такое протезирование зубов</h3>

<p><a href="/uslugi/protezirovanie-zubov">Протезирование зубов</a> — это необходимая манипуляция стоматолога, направленная на замену больных и некрасивых зубов на новые и красивые. Процедура дорогостоящая, но нужная, поскольку напрямую связана со здоровьем (больные зубы — источник инфекции для всего организма!) и делает улыбку эстетически прекрасной.</p>

<h3>Протезирование необходимо:</h3>

<ul><li>при повреждении зубного ряда от травм;</li>
	<li>при пародонтозе;</li>
	<li>при явных эстетических недостатках зубного ряда;</li>
	<li>по желанию самого человека: если его не устраивает форма, цвет и размер своих зубов.</li>
</ul><h3>Восстановление зубов — это реставрация повреждённого зуба</h3>

<p>Производится в три этапа:</p>

<ul><li>удаление больной части зуба,</li>
	<li>подготовка пространства для наращивания зуба,</li>
	<li>наращивание нового зуба.</li>
</ul><p>Восстановление зуба — это отличный стоматологический метод, направленный на сохранение и улучшение оригинального зуба.</p>

<h3>Виды протезирования</h3>

<div class="flex-wrapper">
<p>Съемные протезы — это те самые «зубы в стакане». В 21 веке съемные протезы делаются из высокопрочных и качественных материалов. Это самый практичный вид протезирования зубов по соотношению цена — качество. Съемные протезы бывают нескольких видов:</p>
<img alt="Безболезненное протезирование зубов в клинике «Kariesy.net»" src="/themes/fromTilda/img/tild6638-6664-4865-b763-396163363130__vidi-protezirovanie2.jpg" /></div>

<ul><li><a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/byugelnyij-protez">бюгельные</a> — протезирование с помощью дугообразных конструкций. Под каждого человека делается свой бюгель, поскольку форма десны — вещь индивидуальная;</li>
	<li>малые — разновидность косметического протеза;</li>
	<li>пластинчатые — самый простой и дешёвый тип съемных протезов. Представляют собой пластмассовые основания, повторяющим форму дёсен.</li>
</ul><p>Каждый съемный протез уникален по форме, размеру и типу материала.</p>

<p>Недостаток съемных протезов — необходимость снимать их и чистить каждый день.</p>

<p>Несъёмные протезы — это зубные протезы, которые не нужно снимать, они крепятся в полости рта. Бывают разных видов, основное отличие от съемных заключается в том, что они крепятся к десне или зубу различными способами; также требуют ухода — специальных чисток, паст и зубных щёток.</p>

<h3>Основные виды несъемных протезов</h3>

<p>Среди несъемных протезов различают следующие виды:</p>

<div class="flex-wrapper">
<ul><li><a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/metallokeramicheskaya-koronka">Металлокерамические</a>. Преимущество металлокерамики - безупречный вид зубов + относительно невысокая цена. Недостаток — необходимость регулярно посещать стоматолога с целью оценки состояния протеза;</li>
	<li>Микропротезы – самый современный вид несъемных протезов. Зубы здесь восстанавливаются с помощью виниров (накладок) и вкладок.</li>
</ul><img alt="Подбор оттенка винира в соответствии с цветом остальных зубов" src="/themes/fromTilda/img/tild3566-3131-4431-b137-616563303738__vidi-protezirovanie3.jpg" /></div>

<p>Условно-съемные протезы – это такой вид зубных протезов, при котором стоматологу легко как вставить, так и открутить заменённую часть зуба. Отсюда такое название. Они подходят для молодых людей, которые хотят себе голливудскую улыбку, либо имеют эстетические недостатки зубного ряда.</p>

<p>Какой вид протезирования зубов выбрать конкретно для себя? Тот, который посоветует вам стоматолог. Внимание: протезирование зубов – серьёзная процедура, которая делается в соответствии с вашим состоянием здоровья и зубов. Не стоит полагаться на восторженные отзывы родственников и знакомых о том или ином виде протезирования зубов. Решение обязан принимать компетентный стоматолог.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%91%D1%8E%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B8%CC%86%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%202.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/byugelnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Бюгельные протезы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез от
              &lt;span&gt;39 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/byugelnyij-protez&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/semnyj-protez_2.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/plastinochnyj-protez&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пластиночный протез
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;8990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/plastinochnyj-protez&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/all-on-6.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/all-on-6&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Протезирование зубов All-on-6
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез от
              &lt;span&gt;211 000&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/all-on-6&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/semnyj-protez.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/semnoe-protezirovanie&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Съемное протезирование
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протезы от
              &lt;span&gt;8990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/semnoe-protezirovanie&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/mozhno-li-ispravit-prikus</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Можно ли исправить прикус?</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Исправление прикуса" data-entity-type="file" data-entity-uuid="3126665c-efb7-4a18-b99b-5f9c8088a80e" src="/sites/default/files/inline-images/mozhno-li-ispravit-prikus.jpg" class="align-left" />Неправильный прикус – это не только эстетический недостаток, который может вызывать у человека различные психологические проблемы. Аномалии окклюзии (смыкания челюстей) нередко влекут за собой также неблагоприятные последствия для здоровья и самочувствия. Это частые головные боли. Нестабильная работа желудочно-кишечного тракта. Дискомфортные ощущения в области шеи и верхней части спины.</p>

<p>К счастью, в стоматологии существует специальный раздел, который называется «ортодонтия». Специалисты этого направления помогают пациентам с различными видами нарушений окклюзии избавляться от такого дефекта и связанных с ним проблем.</p>

<h2>Какие методы используются для коррекции неправильного прикуса?</h2>

<p>В современной ортодонтии применяются различные способы лечения аномалий окклюзии. Выбор метода зависит от возраста пациента, вида патологии и других факторов.</p>

<h3>Установка брекет-систем</h3>

<p><img alt="Брекеты" data-entity-type="file" data-entity-uuid="ad205fa5-0986-4cea-8122-bf359bbdec15" src="/sites/default/files/inline-images/mozhno-li-ispravit-prikus-1.jpg" class="align-right" />Традиционный подход предполагает использование ортодонтических конструкций со специфическими свойствами. Это брекет-системы. Они фиксируются на зубных рядах и постепенно перемещают некорректно расположенные единицы в правильные позиции. Брекеты можно устанавливать только после смены молочного прикуса постоянным.</p>

<p>Основные виды брекет-систем:</p>

<ul><li>металлические;</li>
	<li>пластиковые;</li>
	<li>керамические;</li>
	<li>сапфировые.</li>
</ul><p>В зависимости от способа крепления дуги, такие ортодонтические системы бывают лигатурными и самолигирующими. Есть также лингвальные брекеты, которые фиксируются на околоязычной поверхности зубов. Они не видны окружающим, но часто доставляют пациенту больше физического дискомфорта.</p>

<h3>Ортодонтические пластины и аппараты</h3>

<p>Для исправления прикуса у детей в период активного роста челюстей применяются не брекеты, а другие конструкции. К ним, в частности, относятся специальные пластины. Они изготавливаются индивидуально и помогают своевременно устранять некоторые ортодонтические дефекты.</p>

<p>При определенных видах зубочелюстных аномалий у детей используются также ортодонтические маски и функциональные аппараты. Такие конструкции активизируют определенные группы мышц полости рта, что способствует постепенному перемещению зубов.</p>

<h3>Хирургическая коррекция прикуса</h3>

<p>В некоторых клинических ситуациях для исправления аномалий окклюзии применяются оперативные методы. Показаниями к хирургическому вмешательству могут стать:</p>

<ul><li>врожденные аномалии строения зубочелюстной системы;</li>
	<li>дисплазия (нарушение формы) подбородка;</li>
	<li>выраженная асимметрия лица и другие деформации.</li>
</ul><p>После операции врач может дополнительно назначить ортодонтическое лечение.</p>

<h2>Можно ли исправлять прикус незаметно и без дискомфорта?</h2>

<p><img alt="Капы" data-entity-type="file" data-entity-uuid="24ee8d90-3e85-4670-bab7-22a38ca11632" src="/sites/default/files/inline-images/mozhno-li-ispravit-prikus-2.jpg" class="align-left" /></p>

<p>Пластинки и силовая дуга хорошо видны на зубах, особенно если изготовлены из металла. Кому-то это не мешает вести обычный образ жизни. Но есть и пациенты, которым сложно решиться на этот способ ортодонтической коррекции. Им современная стоматология может предложить элайнеры, или прозрачные стоматологические капы. Они представляют собой съемные ортодонтические аппараты, которые изготавливаются из поликарбоната. Элайнеры надеваются на зубы и остаются в полости рта в не менее 22 ч в сутки, постепенно корректируя прикус.</p>

<p>При использовании таких накладок пациент:</p>

<ul><li>без стеснения улыбается;</li>
	<li>разговаривает без изменения дикции;</li>
	<li>нормально принимает пищу.</li>
</ul><p>В процессе лечения элайнеры несколько раз меняются. Каждая новая капа изготавливается в соответствии с уже достигнутыми результатами лечения, которые заранее моделируются с помощью компьютерной программы.</p>

<h2>Можно ли исправить прикус во взрослом возрасте?</h2>

<p>Оптимальный период для ортодонтического лечения начинается в 12 и заканчивается 25 годами. Чем моложе пациент, тем быстрее и легче получить нужный результат. Но устанавливать брекеты можно и в более старшем возрасте. Некоторые пациенты решаются на такое лечение даже в 40-50 лет. Однако в этом возрасте сроки коррекции значительно увеличиваются, а после достижения результата приходится длительно носить ретейнеры, иногда всю жизнь.</p>

<p>В любом случае при нарушениях прикуса стоит пытаться исправить его в любом возрасте. Для этого в первую очередь необходимо посетить врача-ортодонта, пройти диагностику и получить консультацию специалиста по поводу возможной эффективности ортодонтического лечения.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/lechenie-breker-sistemami_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/keramicheskie-brekety&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Керамические брекеты
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Брекет-система
              &lt;span&gt;14 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/keramicheskie-brekety&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/lechenie-breker-sistemami_3.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/lingvalnye-brekety&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лингвальные брекеты
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Брекет система от
              &lt;span&gt;59 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/lingvalnye-brekety&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/lechenie-breker-sistemami.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/metallicheskie-brekety&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Металлические брекеты
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Брекет система
              &lt;span&gt;11 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/metallicheskie-brekety&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/lechenie-breker-sistemami_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/plastikovye-brekety&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пластиковые брекеты
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Брекет система
              &lt;span&gt;13 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/orthodontia/plastikovye-brekety&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/rezhutsya-zubyi-u-rebenka-sovetyi-stomatologa</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Режутся зубы у ребенка </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Режутся зубы у ребенка: советы стоматолога</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Данный процесс начинается обычно через полгода после рождения, но, в зависимости от наследственности и других факторов, сроки могут меняться. При прорезывании зубов ребенок испытывает болевые ощущения, поднимается температура, отсюда постоянный плач. Малышу хочется «что-то погрызть». Отмечается обильное отделение слюны, небольшое раздражение вокруг полости рта.</p>
<img alt="Режутся зубы у ребенка: советы профессионалов" src="/themes/fromTilda/img/tild3439-3230-4863-b337-373964363464__zubi-u-detey-1.jpg" /></div>

<h3>В чем заключается помощь родителей?</h3>

<p>Чтобы первые зубы прорезались без особых проблем, мама с папой должны приобрести специальные игрушки для десен — прорезыватели. Но увлекаться ими не стоит, наоборот, нужно следить, чтобы ребенок пользовался ими один раз в несколько часов. Перед тем как дать игрушку ребенку, ее необходимо промыть теплой водой.</p>

<p>Если малыш испытывает дискомфорт при прорезывании зубов, нужно постараться окружить его заботой, вниманием и лаской. Эффективно облегчает симптомы массаж смоченным кусочком бинта или специальной насадкой, которая продается в аптеке.</p>

<p>Так как малышу хочется что-нибудь жевать, попробуйте дать ему кусочек яблока. Это приятный на вкус, полезный и достаточно твердый фрукт. Для тех «зубастиков», которые плохо спят по ночам, в кроватку можно положить махровую игрушку. Ребенок будет пытаться ее жевать, и игрушка будет впитывать излишки слюны.</p>

<div class="flex-wrapper">
<p>Стоит <a href="/uslugi/detskaya-stomatologiya/profilaktika">посоветоваться с врачом</a>, скорее всего, он сможет подобрать малышу хорошее противовоспалительное и болеутоляющее средство. В нашей клинике вы найдете специалистов, которые много лет своей практики посвятили лечению детей, поэтому обращайтесь, мы вас ждем.</p>
<img alt="Режутся зубы у ребенка: советы стоматолога" src="/themes/fromTilda/img/tild3232-3434-4634-a464-616537356332__zubi-u-detey-2.jpg" /></div>

<h3>Как обеспечить правильный прикус?</h3>

<p>Это немаловажный фактор, ведь неровные зубы не дают малышу нормально жевать. При этом могут травмироваться десны, вызывая сильное раздражение, которое причиняет массу проблем маленькому человеку. Существует несколько правил, которых нужно придерживаться родителям для того, чтобы у ребенка была здоровая полость рта.</p>

<ul><li>Регулярно показывать сына или дочку стоматологу. Если проблема будет рано выявлена, <a href="/uslugi/detskaya-stomatologiya/detskaya-ortodontiya">вернуть нормальное положение зубов</a> можно будет относительно легко.</li>
	<li>Если режутся зубы, и вы пользуетесь прорезывателями, стоит ответственно подойти к их выбору. Данная игрушка не должна содержать вредных красителей, быть слишком твердой или мягкой.</li>
	<li>Чтобы сохранить здоровье зубов, нужно регулярно очищать их специальными салфетками или щеточками-напальчниками. Позже подберите специальную зубную пасту и щетку, следите, чтобы щетина не травмировала зубки и десны.</li>
	<li>С началом первого прикорма проследите за тем, чтобы ребенок получал из продуктов питания достаточное количество микроэлементов, кальция и фтора.</li>
</ul><h3>Народные способы облегчения боли</h3>

<div class="flex-wrapper">
<p>Если у малыша нет аллергии на данные продукты, смазывайте десны слабым раствором меда, и воспалительный процесс начнет утихать. Эффективным средством является протирание десен отваром ромашки. В 200 мл воды заварите половину чайной ложки растения, остудите, профильтруйте. Слабые растворы корня валерианы и шалфея тоже оказывают благоприятное действие.</p>
<img alt="Что делать, когда у ребенка режутся зубы" src="/themes/fromTilda/img/tild3334-6130-4139-b136-366163613264__zubi-u-detey-3.jpg" /></div>

<p>Теперь вы знаете, что делать, когда режутся зубы. Остается надеяться, что рекомендации, которые мы привели, помогут пережить этот сложный период в жизни малыша. Врачи нашей клиники с радостью вам в этом помогут. Обращайтесь за консультацией к стоматологу как только начнут прорезываться зубки и продолжайте наблюдаться в течение всего периода. Крепкого здоровья вам и вашим детям!</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%8F_%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/detskaya-ortodontiya&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Детская ортодонтия
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;11 490&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/detskaya-ortodontiya&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D0%B0_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/profilaktika&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Профилактика и гигиена детских зубов
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/profilaktika&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-12/periodontit.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-periodontita-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение периодонтита молочных зубов у детей
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-periodontita-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-12/obuchenie-gigiene.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/obuchenie-gigiene-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Обучение ребенка гигиене зубов
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/obuchenie-gigiene-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/metody-vylushhivaniya-kisty-zuba</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Методы вылущивания кисты зуба </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Методы вылущивания кисты зуба</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Последней стадией хронического пульпита, является гангренозно-некротическая. Гангренозный пульпит отличается разложением тканей пульпы и сильным разрушением мягких и твердых тканей зуба. Развиться может как в открытой зубной камере, так и закрытой. Чаще от него страдают зубы нижней челюсти, которые сильнее подвержены <a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">кариесу</a>.</p>
<img alt="Вылущивание кисты зуба" src="/themes/fromTilda/img/tild3731-6138-4834-b966-613265643064__vylushhivanie-kisty-.jpg" /></div>

<h3>Цистотомия</h3>

<p>Процедура позволяет сохранить проблемные зубы. В ходе ее выполнения удаляется только одна из стенок кисты. Благодаря этому доктор получает доступ к скопившемуся в полости гною и жидкости. За счет этого новообразование и становится меньше. Операция полностью безопасна для пациента. Обязательно делается анестезия: местная или общая.</p>

<p>Минус этого способа заключается в том, что восстанавливаться больному придется более месяца или еще больше. Переносится хирургическое вмешательство довольно легко, хотя времени занимает достаточно много. Рекомендуется оно, когда киста:</p>

<ul><li>охватила более 2-х здоровых зубов;</li>
	<li>находится на верхней челюсти;</li>
	<li>повредила структуру небной пластинки;</li>
	<li>нарушила целостность нижней стенки полости носа;</li>
	<li>более 8 мм в диаметре и располагается на сильно рассосанной кости.</li>
</ul><p>Цистотомия не проводится тем, кто страдает от сердечно-сосудистых и инфекционных заболеваний, сахарного диабета, злокачественных опухолей и имеет проблемы с кровеносной системой.</p>

<p>После посещения стоматолога пациент должен бережно чистить зубы, не есть ничего твердого, холодного и горячего. Следует отказаться от алкоголя и курения, исключить физические нагрузки. Рана от надреза заживает в течение 6-12 месяцев. В этот промежуток времени периодически к месту наложения швов следует прикладывать смоченные в антибактериальном растворе ватные тампоны.</p>

<h3>Цистоэктомия</h3>

<p>Отличие от первого метода в том, что в этом случае опухоль удаляется полностью. При этом нервы зуба в основном остаются целыми и он продолжает полноценно функционировать. Этот метод используют, если киста:</p>

<ul><li>еще не погубила больше 1-2 зубов;</li>
	<li>является следствием развития одонтогенного эпителия;</li>
	<li>локализуется на нижней челюсти там, где отсутствуют зубы;</li>
	<li>толщина основания челюсти составляет не менее 1 см.</li>
</ul><p>Операция по вылущиванию кисты проводится обязательно под обезболиванием, инфильтрационным или проводниковым. Состоит она из нескольких этапов:</p>

<ul><li>Обнажение кости над кистой.</li>
	<li>Отслаивание оболочки от новообразования.</li>
	<li>Выскабливание остатков стенок.</li>
	<li>Резекция корня зуба для предупреждения рецидива воспаления.</li>
	<li>Осмотр проблемного места, изъятие пломбировочных материалов.</li>
	<li>Ушивание раны.</li>
	<li>Наложение на зуб фиксирующей повязки.</li>
</ul><p>Для уменьшения воспаления рекомендуется ежедневное промывание полости рта любым антисептиком.</p>

<h3>Гемисекция</h3>

<div class="flex-wrapper">
<p>Данный способ применяется в самом крайнем случае, когда корень зуба требует удаления. Тут не избежать коронки, которую одевают после извлечения новообразования вместе с оболочкой и жидкостью. При необходимости доктор затрагивает и часть самого зуба. Эта методика не является щадящей, во время операции присутствует некоторый дискомфорт и болевые ощущения.</p>
<img alt="Методы вылущивания кисты зуба" src="/themes/fromTilda/img/tild6537-6439-4863-b563-376138633161__vylushhivanie-kisty-.jpg" /></div>

<p>Гемисекция не эффективна если зуб полностью разрушен, сильно шатается и находится в полости кисты. В этом случае в <a href="/uslugi/hirurgiya">стоматологии удаление зуба</a> неизбежно, как и дальнейшая операция по установке импланта или протезирование. Самое сложное для пациента – это реабилитация, во время которой в рану может проникнуть инфекция. Операция проводится под анестезией, при осложнениях – общей, а в простых ситуациях – местной.</p>

<h3>Лазерный метод удаления</h3>

<p>Киста исчезает в результате воздействия на нее лазера, проникающего в специально расширяемые врачом каналы зуба. Перед этим из его полости (при наличии) извлекается весь пломбировочный материал. Это самый эффективный и безболезненный метод, но и наиболее дорогой. После операции не требуется длительной реабилитации. Главный ее недостаток – высокая стоимость.</p>

<p>Нужно отметить, что <a href="/">хорошая стоматология</a> для удаления кисты старается использовать только щадящие методики.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/vyilushhivanie-kistyi&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление кисты зуба
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Вылущивание кисты
              &lt;span&gt;2620&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/vyilushhivanie-kistyi&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_3.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-fibromy&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление фибромы
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt; Операция
              &lt;span&gt;2280&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-fibromy&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_5.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-ekzostoza&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление экзостоза
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление
              &lt;span&gt;1840&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-ekzostoza&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/osnovnye-prichiny-obrazovaniya-kist</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Основные причины образования кисты зуба</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Основные причины образования кисты зуба</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Киста зуба представляет собой пустую опухоль со стенками и жидким содержимым. Почти всегда в полости в том или ином объеме присутствует гной. Киста имеет доброкачественное течение и поддается удалению без рецидива, а размеры имеют диапазон значений от 10 мм до 2 см в зависимости от стадии. Это явление никогда не возникает просто так, ему обязательно что-то предшествует. Чтобы обезопасить себя, необходимо знать, что именно является спусковым механизмом.</p>
<img alt="Причины кисты зуба" src="/themes/fromTilda/img/tild6464-3231-4536-b034-373834643063__prichiny-kisty-01.jpg" /></div>

<h3>Виды кист зуба</h3>

<p>Тип новообразования зависит от причины его появления:</p>

<ul><li>При нарушении развития зуба появляется кератокиста (первичная), прорастающая из костной ткани.</li>
	<li>При прорезывании восьмерки на этом зубе о себе может дать знать парадентальное воспаление.</li>
	<li>После удаления зуба, когда корень не полностью извлекается, велик риск возникновения резидуальной кисты.</li>
	<li>На фоне заражения зубного зачатка часто имеет место фолликулярная киста, локализующаяся прямо на корне.</li>
	<li>Хронический периодонтит может послужить толчком для формирования радикулярной полой опухоли.</li>
	<li>Иногда прорезывание постоянных зубов у детей сопровождается прорезной кистой.</li>
</ul><p>Каждая из этих полых опухолей требует незамедлительного профессионального лечения или удаления. Поэтому и нужно выбирать самую <a href="https://kariesy.net/">качественную стоматологию в Москве</a> или другом городе.</p>

<h3>Почему на зубе образовывается киста</h3>

<p>Основная причина – инфекция, проникающая в корень зуба через кариозные полости. Бактерии могут там находиться долгое время, не подавая никаких сигналов до тех пор, пока организм защищен иммунной системой. При ее ослаблении под воздействием стресса, сильных умственных и физических нагрузок, переохлаждения как раз и формируется злополучный пузырек с жидкостью.</p>

<div class="flex-wrapper">
<div>
<p>Совсем другой вопрос, когда именно и как инфекция проникает в полость зуба. Вот предвестники беды:</p>

<ul><li>гнойная ангина или гайморит – в случае последнего бактерии проникают из носовых пазух в ротовую полость;</li>
	<li>нарушение целостности десны;</li>
	<li>повреждение зуба в нижней части;</li>
	<li>прорезывание восьмерки, сопровождающееся проблемами;</li>
	<li>некачественное пломбирование каналов и кариозных полостей;</li>
	<li>непрофессиональное протезирование.</li>
</ul></div>
<img alt="Почему образуется киста зуба" src="/themes/fromTilda/img/tild3237-6239-4663-b761-356538326461__prichiny-kisty-02.jpg" /></div>

<p>Кистозное образование является следствием травм или халатного отношения к гигиене полости рта. Предпосылкой выступает отказ от использования ополаскивателей и антибактериальных зубных паст, <a href="/uslugi/gigiena/chistka-air-flow">профессиональной чистки у стоматолога</a>. Особо подвержены этому явлению спортсмены, получившие травму челюстной-лицевой области.</p>

<p>Опасность также представляет воспаление околозубных тканей (периодонтит) и десен (гингивит). Причиной образования кисты может стать и пульпит, протекающий с многочисленными осложнениями. Если говорить о зубе мудрости, то тут один из предвестников беды – периостит (воспаление тканей возле него). Именно здесь чаще всего и появляются полые опухоли.</p>

<p>Привести к необходимости вылущивания кисты может также неаккуратный прием твердой пищи. К ней относятся в первую очередь все орехи, печенье, сырые овощи. Бить тревогу нужно и при ушибе зубов, даже если ничего не болит и не имеет место кровоточивость.</p>

<p>Что бы ни стало причиной появления кисты, необходимо не теряя времени обратиться к опытному врачу. Он сделает рентген зубов, выяснит, почему возникла проблема и предложит пути ее решения. Если терапия не покажет никаких результатов, будет назначено вылущивание кисты. Если же корни придется удалять, можно сразу же провести в нашей <a href="/uslugi/implantatsiya-zubov">стоматологии имплантацию зубов</a> в один или два этапа.</p>

<p>Чем раньше прибегнуть к помощи специалиста, тем менее болезненной и эффективной окажется процедура.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/periodontit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение периодонтита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;5490&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/periodontit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/ustanovka_implanta.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/implantatsiya-zubov/operacziya-po-ustanovke-implanta&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Установка зубных имплантов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Установка от  
              &lt;span&gt;18 990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/implantatsiya-zubov/operacziya-po-ustanovke-implanta&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/gingivoplastika&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Гингивопластика
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Операция от
              &lt;span&gt;2120&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/gingivoplastika&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/vyilushhivanie-kistyi&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление кисты зуба
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Вылущивание кисты
              &lt;span&gt;2620&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/vyilushhivanie-kistyi&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/stadii-razvitiya-kariesa</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Стадии развития кариеса </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><div class="flex-wrapper">
<div>
<p>Как и любая иная патология, кариес имеет разные стадии развития, в зависимости от которых различаются его симптомы и методы лечения. На развитие кариеса влияют:</p>

<ul><li>микрофлора;</li>
	<li>недостаточная гигиена ротовой полости;</li>
	<li>снижение иммунитета и другие факторы.</li>
</ul></div>
<img alt="Стадии развития кариеса" src="/themes/fromTilda/img/tild6532-3033-4663-b732-323661356636__preimuwestva.jpg" /></div>

<p>Различают такие стадии кариеса:</p>

<ul><li><a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna">стадия пятна или начальная</a>;</li>
	<li><a href="/uslugi/lechenie-zubov/poverhnostnyj-karies">поверхностный</a>;</li>
	<li><a href="/uslugi/lechenie-zubov/srednij-karies">средний</a>;</li>
	<li><a href="/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies">глубокий</a>.</li>
</ul><p>Прогрессируя, заболевание не только разрушает твердые эмаль и дентин, но и поражает пульпу, провоцируя такие осложнения, как пульпит и различные виды периодонтита.</p>

<h3>Стадия пятна</h3>

<p>На первых этапах развития кариес почти не имеет симптомов. Обычно, заметить клинические признаки начала заболевания может только специалист. Для начала заболевания характерно появление на эмали очага деминерализации – светлого (мелового) пятна.</p>

<p>Необходимо отметить, что изменения эмали на этой стадии обратимы и проведенная своевременно реминерализующая терапия эффективно восстанавливает ее структуру и предупреждает дальнейшее распространение патологического процесса.</p>

<h3>Поверхностная и средняя стадии</h3>

<p>На данных этапах зубная эмаль претерпевает необратимые изменения и начинает разрушаться:</p>

<ul><li>зуб болезненно реагирует на температурно-механические раздражители;</li>
	<li>на поверхности эмали формируется кариозная полость.</li>
</ul><p>При средней стадии поражается дентин, а не только эмаль.</p>

<h3>Глубокий кариес</h3>

<p>Для глубокого поражения характерно образование большой кариозной полости, полной размягченного дентина, что можно увидеть на представленных фото. Без надлежащего лечения, глубокая стадия сначала перетекает в острый пульпит, затем в периодонтит, периостит и т.д.</p>

<h3>Преимущества обращения в «Кариесу.нет»</h3>

<p>Стоматология «Кариесу.нет» в Москве гармонично сочетает высочайший уровень обслуживания с передовыми методами диагностики и лечения. Применение материалов и препаратов новейшего поколения, превращают даже наиболее инвазивные манипуляции в зубосохраняющие.</p>

<p>Наши грамотные специалисты успешно качественно лечат кариес на любом этапе. Алгоритм лечения подбирается стоматологом индивидуально, в зависимости от глубины повреждения зубных тканей и распространенности кариозного процесса. Лечение зубов в стоматологии «Кариесу.нет» – безопасная, безболезненная и комфортная процедура с высоким эстетическим результатом!</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s2_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Кариес в стадии пятна
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s4_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/poverhnostnyj-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Поверхностный кариес
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/poverhnostnyj-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s7_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-prisheechnogo-kariesa&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пришеечного кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;1390&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-prisheechnogo-kariesa&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s5_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-mezhdu-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Кариес между зубами
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-mezhdu-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/zachem-nuzhen-zub-mudrosti</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Зачем нужен зуб мудрости</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Зачем нужен зуб мудрости. Показания к его удалению</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>У человека обычно имеется от 28 до 32 зубов. К 30 годам у некоторых дополнительно вырастают <a href="/service/surgery/zub-mudrosti">зубы мудрости</a>. Если вы оказались в их числе и сомневаетесь, нужно ли удалять «восьмерку» – не торопитесь принимать решение. Дело в том, что она может играть как негативную, так и положительную роль. Мы приведем все «за» и «против» для прощания со «свидетелем мудрости». Вы узнаете, чем он может быть полезен и когда от него можно спокойно избавиться.</p>
<img alt="Зачем нужен зуб мудрости" src="/themes/fromTilda/img/tild3962-6634-4130-b062-353432616464__udalenie-zuba-mudros.jpg" /></div>

<h3>Какое значение имеет зуб мудрости</h3>

<p>Лишний моляр практически не выполняет никаких функций – мало участвует в процессе жевания притом, что очень часто причиняет сильные боли. Его ненужность обусловлена тем, что он расположен у самого края десны. Пища на него во время трапезы не попадает и потому он никогда не используется. При этом между ним и соседним зубом скапливаются остатки еды, которые при несвоевременном изъятии начинают гнить и портить структуру моляров.</p>

<p>С функцией жевания успешно справляются основные зубы.</p>

<p>Интересно и то, что у коренного народа Северной Америки и Восточной Европы существует поверье, согласно которому с появлением лишнего моляра человек становится мудрым и достигает своей зрелости. Считается, что после этого ему начинают покровительствовать умершие предки. После его удаления человек якобы становится слабым и рискует столкнуться с неприятностями, поскольку имеет ослабленную ауру.</p>

<h3>Стоит ли удалять зубы мудрости?</h3>

<div class="flex-wrapper">
<div>
<p>Вот основные причины, по которым нежелательно это делать. Так как «восьмерка» может:</p>

<ul><li>послужить опорой при мостовидном протезировании;</li>
	<li>предотвратить расшатывание других зубов в ряду;</li>
	<li>с возрастом, после выпадения основных моляров, частично участвовать в жевательном процессе.</li>
</ul></div>
<img alt="Удалять ли зуб мудрости" src="/themes/fromTilda/img/tild3732-3630-4335-a461-383639383837__udalenie-zuba-mudros.jpg" /></div>

<p>Говорить о преимуществах «восьмерки» можно лишь в том случае, если она не доставляет ощутимого дискомфорта и не приводит к осложнениям (формированию неправильного прикуса).</p>

<p>Чаще всего лишний моляр доставляет массу проблем его обладателю и требует удаления.</p>

<p>Избавляться от «восьмерки» стоматологи советуют тогда, когда она проблемная (кариозная, имеет место пульпит или другие заболевания). В большинстве случаев ее состояние хуже удовлетворительного. В этом случае из-за нее могут испортиться и «соседи». Пломбировка каналов представляет сложность, поскольку они очень изогнуты и доступ к нужному месту ограничен десной. Также восьмой моляр довольно сложен по строению.</p>

<p><a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">Лечение кариеса</a> имеет смысл лишь на ранних стадиях, и используются для него самые обычные методы. При запущенности процесса рекомендуется удаление зуба мудрости. Если доктор возьмется за лечение и ему не удастся запломбировать каналы до конца, воспаление охватит более широкое пространство. Это может создать жуткие боли, сформировать кисту и свищ.</p>

<p>Неприятно и то, что лечение восьмерки занимает много времени, иногда на него уходит 2-3 месяца. Также это довольно затратное мероприятие, которое не гарантирует, что в будущем не понадобится прибегнуть к удалению.</p>

<p>Избавляться от зуба мудрости желательно и в тех случаях, когда он:</p>

<ul><li>доставляет сильную боль, будь то из-за прорезывания или по причине глубокого кариеса;</li>
	<li>не до конца пробился наружу;</li>
	<li>привел к нарушению прикуса, что доставляет дискомфорт и смотрится не эстетично;</li>
	<li>повредил десны и привел к их кровоточивости;</li>
	<li>имеет необычное расположение в ротовой полости (упирается в «соседей»).</li>
</ul><p><a href="/uslugi/hirurgiya">Удаление зуба в стоматологии</a> рекомендуется и в целях предотвращения скапливания остатков пищи в десневом кармане, развития гингивита и появления зловонного запаха изо рта.</p>

<p>Очевидно, что обладателям «восьмерки» приходится несладко. Возможности для ее лечения существуют, но куда проще изъять проблемный моляр и спокойно жить дальше. Сделать это безболезненно могут помочь специалисты стоматологической клиники «Кариесу.нет».</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-bez-boli&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление зуба
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление зуба от
              &lt;span&gt;990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-bez-boli&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/udalenie-zuba-mudrosti.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/zub-mudrosti&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление зуба мудрости
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление от
              &lt;span&gt;4990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/zub-mudrosti&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s9.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-kornya&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение кариеса корня зуба
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-kornya&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/all-on-6.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/all-on-6&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Протезирование зубов All-on-6
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Протез от
              &lt;span&gt;211 000&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/all-on-6&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/klassifikaciya-vidov-kariesa</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Классификация видов кариеса </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p>Кариес – одна из самых актуальных проблем стоматологии. Этиологию (причины возникновения) этого заболевания раскрыл врач-ученый У. Д. Миллер еще в конце 90-х годов 19-го века. Через пару десятилетий после этого появилась первая классификация кариеса, которую разработал В. Г. Блэк. Работы обоих ученых по сей день остаются «азбукой» зубоврачевания, на которой базируются все остальные классификации. А их на сегодняшний момент насчитывается несколько десятков. Рассмотрим самые востребованные.</p>

<h2>Анатомическая классификация по Блэку</h2>

<p>Этой системой пользуется огромное количество стоматологов по всему миру. В ней выделены шесть классов заболевания:</p>

<table border="1" cellpadding="5" cellspacing="0" style="width:30%"><thead><tr><td>Класс по Блэку</td>
			<td>Локализация кариозного дефекта</td>
		</tr></thead><tbody><tr><td>
			<p>Первый</p>
			</td>
			<td>
			<p>Фиссуры жевательных зубов (борозды) и слепые ямки на резцах</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Второй</p>
			</td>
			<td>
			<p>Контактирующие между собой боковые участки моляров</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Третий</p>
			</td>
			<td>
			<p>Контактные области резцов и клыков с сохранной формой режущих краев</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Четвертый</p>
			</td>
			<td>
			<p>Боковые поверхности передних зубов с разрушением режущих краев</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Пятый</p>
			</td>
			<td>
			<p>Пришеечные участки всех единиц на передней или язычной стороне</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Шестой</p>
			</td>
			<td>
			<p>Режущие края резцов, бугры моляров</p>
			</td>
		</tr></tbody></table><h2>По глубине поражения тканей</h2>

<p>Немалое значение в систематизации кариозных болезней сыграла классификация ВОЗ (МКБ-10). Она помогла упорядочить интенсивность поражения зубных тканей. В этой системе выделены следующие стадии заболевания:</p>

<ul><li>Поражение эмали. Это начальная и поверхностная стадии, которые могут проявляться пятнами и шероховатостями на зубах.</li>
	<li>Поражение дентина. На этой стадии деструктивный процесс выходит за пределы эмали.</li>
	<li>Кариес цемента зуба. Разрушение локализуется на участке ткани, которая тонким слоем покрывает корень и шейку зуба.</li>
	<li>Приостановившийся кариес.</li>
	<li>Одонтоклазия (деминерализация участков эмали).</li>
	<li>Другой уточненный вид заболевания.</li>
	<li>Неуточненный кариес.</li>
</ul><p><img alt=" Классификация видов кариеса " data-entity-type="file" data-entity-uuid="0e3d7253-7dca-49ec-aa93-dd52787fa9e1" src="/sites/default/files/inline-images/klassifikaciya-vidov-kariesa.jpg" class="align-right" /></p>

<p>В практике врачей-стоматологов при постановке диагноза используются в основном лишь три первых кода из указанного списка. Один из существенных недостатков диагностирования кариеса по ВОЗ считается отсутствие в классификации начальных форм поражения эмали, которые можно вылечить неинвазивными методами. С учетом этого, в 2004 г. появилась Международная система определения кариозных поражений (ICDAS).</p>

<h2>Классификация степени заболевания по ICDAS</h2>

<p>Для регистрации состояния эта система предлагает использовать также 6 кодов:</p>

<ol><li>Начальные очаговые изменения цвета эмалевой поверхности зуба, которые видны только после высушивания.</li>
	<li>Четкие, хорошо заметные изменения эмали в виде беловатых и темных пятен.</li>
	<li>Локализованные поражения эмали, которые проявляются ограниченными участками деструкции.</li>
	<li>Разрушение эмали в определенном месте по всей толщине ее слоя, до дентина.</li>
	<li>Наличие хорошо заметной кариозной полости в дентине.</li>
	<li>Сильное разрушение дентина, которое распространяется минимум на половину объема коронки.</li>
</ol><h2>Иные виды классификации</h2>

<p>Согласно другим системам, можно выделить дополнительные разновидности заболевания:</p>

<table border="1" cellpadding="5" cellspacing="0" style="width:30%"><thead><tr><td>Критерий классификации</td>
			<td>Виды кариеса</td>
		</tr></thead><tbody><tr><td>
			<p>Глубина распространения</p>
			</td>
			<td>
			<p>Начальный, поверхностный, средний, глубокий</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Локализация</p>
			</td>
			<td>
			<p>Фиссурный, апроксимальный (межзубный), пришеечный</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Течение заболевания</p>
			</td>
			<td>
			<p>Быстротекущий, медленнотекущий, стабилизированный</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Особенности клинической картины</p>
			</td>
			<td>
			<p>Острый, хронический, цветущий</p>
			</td>
		</tr><tr><td>
			<p>Распространенность</p>
			</td>
			<td>
			<p>Единичные очаги, множественные, системное поражение</p>
			</td>
		</tr></tbody></table><p>В практической работе с пациентами врач-стоматолог, как правило, придерживается следующей тактики:</p>

<ul><li>Выставляет диагноз в соответствии с Международной классификацией болезней – МКБ-10С.</li>
	<li>Описывает состояние, опираясь на одну из существующих классификаций.</li>
	<li>Назначает план лечения выявленного заболевания, а также рекомендует меры профилактики.</li>
</ul><p>Не стоит пытаться определить тип и вид кариеса самостоятельно. Только врач может правильно установить диагноз, определить отсутствие или наличие осложнений. Большое значение имеют и профилактические осмотры, которые помогают предотвратить развитие этого заболевания или его переход на средние и тяжелые стадии.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s2_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Кариес в стадии пятна
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-v-stadii-pyatna&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s4_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/poverhnostnyj-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Поверхностный кариес
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/poverhnostnyj-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s6.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/srednij-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение среднего кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/srednij-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A3%D1%85%D0%BE%D0%B4%20%D0%B7%D0%B0%20%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E%20%D1%80%D1%82%D0%B0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/duraphat&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Профилактика кариеса Duraphat
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Процедура
              &lt;span&gt;1990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/duraphat&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/stomatit-u-detej</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Стоматит у детей </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Чем и как лечить стоматит у детей?</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Так уж получилось, что стоматит больше «полюбил» деток. Это очень неприятно, но не так страшно, ведь грамотное и своевременное лечение безопасными средствами позволит достаточно быстро избавиться от заболевания. Для этого врач должен определить причину его появления и тип, которых бывает несколько. Только на основании полученной информации принимается решение о дальнейшем назначении необходимых препаратов.</p>
<img alt="Стоматит у детей" src="/themes/fromTilda/img/tild3534-3438-4639-b830-616363313162__stomatit_01.jpg" /></div>

<h3>Какие препараты нужны</h3>

<p>В случае герпетического происхождения заболевания в современной стоматологии не обходится без использования противовирусных средств:</p>

<ul><li>Свечей или мази «Виферон». Частота их применения – не более трех раз в день, а лечение не должно проводиться дольше недели.</li>
	<li>Ацикловира. Его назначают для инъекций, приема внутрь и/или местного использования. Мазь наносится на пораженные места дважды в день. Если говорить о таблетках, то грудному ребенку дают половинку дозы взрослых. Уколы делают по согласованию с врачом.</li>
	<li>Оксолиновая мазь. Наносится она на область высыпаний до трех раз в сутки.</li>
</ul><p>При стоматите, вызванном действием грибков, хорошие результаты показывает препарат «Фуцис» в таблетированной форме. Суточная доза, которую не рекомендуется самостоятельно увеличивать, рассчитывается по формуле «вес ребенка/10 мг». Достаточно эффективны и таблетки «Нистатин», которые требуется растворять в теплой воде до получения кашицы, ее-то и наносят на необходимые участки.</p>

<p>Для борьбы с афтозным стоматитом у детей рекомендуется исключение заболеваний ЖКТ, иммунной и эндокринной систем. В обязанности стоматологов-гигиенистов входит тщательная санация ротовой полости, назначение ранозаживляющих и обезболивающих препаратов:</p>

<ul><li>раствора перекиси водорода, которым протирают десны и полощут рот, также его капают в нос;</li>
	<li>отвара каланхоэ;</li>
	<li>геля «Метрогил Дента»;</li>
	<li>масла облепихи, которым смазывают слизистую полости рта;</li>
	<li>«Камистада».</li>
</ul><p>В дополнение могут назначаться физиопроцедуры, электро- и фонофорез. Главные задачи доктора – ускорить процесс затягивания ранок, устранить очаг воспаления и восстановить микрофлору ротовой полости. Вне зависимости от этиологии заболевания, вся схема лечения строится на антисептических полосканиях (можно Мирамистином) и укреплении иммунитета. Для этого выписываются Нуклеинат натрия, Имудон (детям старше 3-х лет), Амиксин.</p>

<p>Если имеет место аллергия, то <a href="https://kariesy.net/">современная стоматология</a> оправдывает применение кромоглициевой кислоты и Цетиризина. При протекании заболевания с температурой выше 38 градусов уместны жаропонижающие таблетки (Ибупрофен, Вибуркол и Парацетомол).</p>

<h3>Общие полезные рекомендации</h3>

<div class="flex-wrapper">
<div>
<p>При стоматите любого типа важно исключить из меню грубую пищу и заменить её:</p>

<ul><li>мягкими, протертыми пюре;</li>
	<li>нежирным творогом;</li>
	<li>супом;</li>
	<li>хорошо пропаренными овощами и фруктами;</li>
	<li>любыми кашами (особенно полезны хлопья).</li>
</ul></div>
<img alt="Лечение стоматита" src="/themes/fromTilda/img/tild6438-3338-4234-a530-336464346331__stomatit_02.jpg" /></div>

<p>Следует избегать сахара и сладостей, еще сильнее раздражающих поврежденную слизистую и способствующих размножению во рту опасных микроорганизмов. Также при стоматите обязательно нужно заняться лечением молочных зубов, или уже постоянных, которые чаще всего и являются источником проблемы.</p>

<p>Нужно смотреть, чтобы ребенок не тянул руки в рот, регулярно чистил зубы и пользовался специальными ополаскивателями. Но все это, конечно же, не отменяет необходимости профилактического осмотра у врача, который поможет решить проблему быстро и надежно. При этом на услуги в <a href="/uslugi/detskaya-stomatologiya">детской стоматологии цены</a> более приемлемы, чем во взрослой.</p>

<p>Остается лишь сказать, что не стоит надеяться на педиатров, заниматься лечением должен исключительно стоматолог.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BF%D0%B8%D1%82_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/pulpit-u-detej&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пульпит у детей
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение
              &lt;span&gt;1790&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/pulpit-u-detej&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D0%B0_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/profilaktika&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Профилактика и гигиена детских зубов
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/profilaktika&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-12/obuchenie-gigiene.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/obuchenie-gigiene-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Обучение ребенка гигиене зубов
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/obuchenie-gigiene-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/germetizaciya-fissur&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Герметизация фиссур у детей
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/germetizaciya-fissur&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/pochemu-desny-krovotochat</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Почему десны кровоточат? </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Кровоточивость десен" data-entity-type="file" data-entity-uuid="0d8a6ac3-f89f-474b-87b9-1a96119a8cf7" src="/sites/default/files/inline-images/pochemu-desny-krovotochat.jpg" class="align-left" />Кровоточивость десен хотя бы единожды замечал у себя каждый человек. Это явление может давать о себе знать во время чистки зубов, при откусывании твердых продуктов. Или возникает спонтанно, без видимой причины. В норме десны кровоточить не должны. Это патологический признак, который может оказаться симптомом стоматологического или общего заболевания. Но самой распространенной причиной кровоточивости считается неправильный уход за полостью рта.</p>

<h2>Чистка зубов щеткой с жесткой щетиной</h2>

<p>Выбор средств и инструментов для проведения домашних гигиенических процедур оказывает большое влияние на состояние полости рта. Особое значение имеет жесткость щетки:</p>

<ul><li>Мягкая. Не обеспечивает полноценного удаления налета. Такой щеткой можно пользоваться не более 7-10 дней при сильном воспалении десен.</li>
	<li>Жесткая. Травмирует слизистые и способствует возникновению микротрещин на эмали зуба. Недопустимо пользоваться ни при каких условиях.</li>
	<li>Средней жесткости. Это самые «правильные» щетки, которые не повреждают мягкие и твердые ткани и качественно снимают налет.</li>
</ul><p>Если вы затрудняетесь с выбором зубной пасты или щетки, проконсультируйтесь со специалистом.</p>

<h2>Недостаточная гигиена полости рта</h2>

<p>Одна из главных причин того, что десны стали кровоточить, это погрешности в уходе за полостью рта. При нерегулярной, неправильной или недостаточно интенсивной и длительной чистке зубов мягкий налет с поверхности эмали полностью не удаляется. Постепенно он уплотняется и образует бляшки с микробным компонентом.</p>

<p>Плохая гигиена становится причиной гингивита – воспаления десен. Заболевание развивается именно на тех их участках, которые контактируют с зубными отложениями. Кровоточивость слизистых – один из основных его симптомов. Осложнением нелеченого гингивита становится пародонтит, при котором в патологический процесс вовлекается костная ткань.</p>

<p>Устранить кровоточивость десен при наличии воспалительных заболеваний, вызванных накоплением зубных отложений, помогает профессиональная чистка зубов. Обычная либо пародонтологическая. Также в этом случае проводится противовоспалительное лечение.</p>

<h2>Другие причины кровоточивости</h2>

<p><img alt="Кровоточивость десны" data-entity-type="file" data-entity-uuid="54d85d00-05d7-4f1d-8e3e-67de90e89da9" src="/sites/default/files/inline-images/pochemu-desny-krovotochat-1.jpg" class="align-right" />Признаки выделения крови из десен могут появляться и при беременности, употреблении слишком твердых продуктов, неправильной установке зубных протезов.</p>

<p>Для выяснения источника проблемы необходимо также обследоваться у терапевта и эндокринолога. Это связано с тем, что причиной такой ситуации могут стать:</p>

<ul><li>сахарный диабет;</li>
	<li>лейкемия;</li>
	<li>грибковые инфекции;</li>
	<li>эндокринные нарушения;</li>
	<li>ВИЧ-инфекция.</li>
</ul><p>При этих системных заболеваниях и патологиях нарушается структура сосудистой стенки. Поэтому параллельно с десневыми могут появляться также носовые и другие виды кровотечений.</p>

<h2>Профилактика кровоточивости десен</h2>

<p>Для предупреждения появления столь неприятного симптома:</p>

<ul><li>Чистите зубы два раза в день по две-три минуты. После каждого приема пищи полощите рот хотя бы теплой водой.</li>
	<li>Для более качественной очистки труднодоступных мест используйте флоссы и ирригаторы.</li>
	<li>Два раза в год посещайте стоматолога. Эффективно удалять зубной налет помогает регулярное проведение процедуры профессиональной гигиены полости рта.</li>
	<li>Включите в рацион питания продукты, богатые витамином С и P. Это клюква, шиповник, лимоны, апельсины, грейпфрут, черная смородина, листовой салат.</li>
</ul><p>Если вы заметили кровь на зубной щетке, не откладывайте визит к врачу-стоматологу. Специалист быстро установит причину появления этого симптома и примет меры для его устранения. Иногда избавиться от этой проблемы и связанного с ней запаха изо рта помогает всего одна процедура профессиональной гигиены.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Профессиональная чистка зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Обработка 1 зуба от
              &lt;span&gt;120&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0%20%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%20%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BC%20%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov-apparatom-vektor&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Чистка зубов аппаратом Вектор
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Стоимость за один зуб
              &lt;span&gt;1190&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov-apparatom-vektor&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-05/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0%20%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%20%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BC%20%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-parodontalnyh-karmanov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Чистка пародонтальных карманов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Обработка 1 кармана
              &lt;span&gt;1190&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-parodontalnyh-karmanov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/parodontologicheskaya-chistka.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/parodontologiya/parodontologicheskaya-chistka&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пародонтологическая чистка
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/parodontologiya/parodontologicheskaya-chistka&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/karies-molochnyh-zubov</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Кариес молочных зубов </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Кариес молочных зубов" data-entity-type="file" data-entity-uuid="ac02ac97-0546-49aa-b027-42d0168a1a86" src="/sites/default/files/inline-images/karies-molochnyh-zubov-1.jpg" class="align-left" />Молочные зубы кариес поражает не реже, чем постоянные. Но некоторые взрослые считают, что сменный прикус – дело временное и водить маленького ребенка к стоматологу не обязательно. Мол, зубки скоро все равно выпадут. К сожалению, именно из-за такого убеждения родителей не только многие дети, но и выросшие из них взрослые страдают от множества стоматологических заболеваний.</p>

<h2>Кариес молочных зубов и постоянный прикус</h2>

<p>Внутри обеих челюстей ребенка есть зачатки коренных зубов, которым предстоит появиться наружу лишь через несколько лет. Таким образом, когда прорезываются все 20 единиц молочного прикуса, на рентгеновском снимке видны не только они, но и расположенные под ними зачатки постоянных зубов. Здоровье и состояние последних во многом определяется тем, как родители заботятся о полости рта ребенка. Так, при поражении кариесом молочного резца или моляра заболевание часто переходит на коренной зуб. Предотвратить это может лишь своевременное обращение к детскому стоматологу.</p>

<p>При этом важно не допускать раннего удаления временных единиц, так как это чревато еще одним осложнением. Если в челюсти образовалось пустующее место, соседние зубы будут постепенно смещаться друг к другу. В такой ситуации постоянный резец или моляр растет криво либо не может прорезаться. Предупредить неприятные последствия после вынужденного удаления можно. Для этого стоит согласиться на профилактические меры, которые предложит врач-стоматолог.</p>

<h2>Причины и особенности кариеса молочных зубов</h2>

<p>К разрушению зубной эмали могут привести:</p>

<ul><li>Пренебрежение правилами гигиены полости рта. Чистку зубов надо начинать сразу после появления первого резца.</li>
	<li>Ночные кормления сладкими молочными смесями, в результате чего может развиться так называемый бутылочный кариес.</li>
	<li>Злоупотребление мучными продуктами и сладостями, недостаток твердых овощей и фруктов.</li>
	<li>Сниженное количество витаминов и минералов в рационе ребенка.</li>
	<li>Наличие зубочелюстных аномалий.</li>
	<li>Наследственная предрасположенность к кариесу.</li>
</ul><p>В детском возрасте кариозные поражения развиваются быстро, так как ткани слабо минерализованы, слой эмали сравнительно тонок, дентинные трубочки расширены и укорочены. Чаще всего поражаются верхние передние резцы. Поэтому родителям стоит регулярно и внимательно осматривать зубы ребенка.</p>

<h2>Характерные симптомы заболевания</h2>

<p><img alt="Кариес молочного зуба" data-entity-type="file" data-entity-uuid="0a332019-66c7-4053-aff1-f591fb9fbff0" src="/sites/default/files/inline-images/karies-molochnyh-zubov.jpg" class="align-right" />Признаки развития кариеса у детей те же, что и у взрослых:</p>

<ul><li>На самой первой стадии на эмали появляется белое пятно. Вначале его можно заметить только после высушивания.</li>
	<li>Затем дефект темнеет. Пораженная поверхность теряет блеск, становится пористой.</li>
	<li>На средней стадии кариеса появляется микрополость. Разрушение эмали быстро распространяется до дентина.</li>
	<li>При глубоком кариесе разрушаются все слои твердых тканей. Инфекция проникает в пульпу и начинается воспаление.</li>
</ul><p>На молочных зубах детей с ослабленным иммунитетом часто развивается циркуляторный кариес. Для этой формы характерна локализация дефекта в области шейки и распространение поражения по кругу.</p>

<h2>Профилактика кариеса временных единиц у детей</h2>

<p>Забота о здоровье детских зубов полностью лежит на родителях:</p>

<ul><li>Ребенка надо учить правильному уходу за полостью рта с полутора лет.</li>
	<li>Перед сном предлагать малышу бутылочку с теплой водой, а не сладкой смесью или молоком.</li>
	<li>Не облизывать соску-пустышку или ложку ребенка, чтобы не передать ему свои бактерии.</li>
	<li>После прорезывания зубов регулярно давать малышу грызть морковку, яблоко, огурец, чтобы эмаль дополнительно очищалась твердой пищей.</li>
	<li>Ограничивать сладкое и мучное, разнообразить детское меню продуктами с высоким содержанием витаминов и минеральных веществ.</li>
</ul><p>Одна из важнейших мер профилактики кариеса – регулярные плановые визиты к детскому стоматологу. Ребенка надо показать врачу сразу после прорезывания первого зуба и далее посещать специалиста каждые полгода.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B3%D0%B5%D0%BD%20%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B7%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B2.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/rentgen-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Рентген молочных зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Рентген
              &lt;span&gt;280&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/rentgen-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9B%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B7%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B2.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-molochnyix-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение молочных зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение молочных зубов от
              &lt;span&gt;990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-molochnyix-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-kariesa-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение кариеса молочных зубов
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-kariesa-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-12/periodontit.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-periodontita-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение периодонтита молочных зубов у детей
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/lechenie-periodontita-molochnyh-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/kogda-stavit-koronku-na-zub</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Когда стоит ставить коронку на зуб? </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>В каких случаях необходимо устанавливать коронку на зуб?</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Беспокоит жуткая боль во рту в области «восьмерки» и вы не можете спокойно принимать пищу? Очень похоже на то, что у вас болит зуб мудрости. Сегодня мы поговорим о том, почему так происходит, и как понять, что беспокоит именно он, и можно ли как-то устранить эти ужасные ощущения.</p>
<img alt="Коронка на зуб" src="/themes/fromTilda/img/tild6130-3037-4563-b736-666331653064__koronka-01.jpg" /></div>

<h3>В каких случаях необходимо их устанавливать</h3>

<p><a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/koronka-na-zub">Зубная коронка</a> – это защитный колпачок, который покрывает зуб, защищает его и делает более прочным, а также улучшает внешний вид. Устанавливают зубные коронки по таким причинам:</p>

<ul><li>Разрушение зубов. <a href="/">Современная стоматология</a> наиболее часто прибегает к помощи коронок, когда зуб разрушен, но сохранен корень, вследствие травмы или какой-либо другой причины. В этом случае если корень сохраняет достаточный объем твердых тканей, установка коронки происходит непосредственно на корень. Если же необходима большая устойчивость, применяют специальные вкладки или штифты.</li>
	<li>Дефекты. Со временем зубы имеют свойство утрачивать цвет, форму, формируются дефекты, все это приводит к неэстетичному виду. Коронки устраняют эту проблему и придают улыбке привлекательный и белоснежный вид.</li>
	<li>Истираемость эмали. У каждого зуба есть срок стираемости, когда эмаль практически полностью стирается и пломбирование приносит только кратковременный эффект. В данной ситуации зубные коронки решают подобную проблему, тем самым защищая зубы от негативных внешних проявлений.</li>
	<li>Определенные заболевания зубов и десен. При некоторых патологиях, например, пародонтозе происходит расшатывание зубов, что чревато их полным выпадением. В такой ситуации довольно часто приходиться устанавливать временные коронки, которые помогают зубу сохраниться до полного излечения болезни.</li>
</ul><h3>Процесс установки</h3>

<div class="flex-wrapper">
<p>Подготовка к протезированию включает несколько основных моментов. Это первичная консультация у специалиста, при которой определяется план дальнейшего лечения. Затем, если необходимо, устраняются нежизнеспособные зубы, пломбируются корневые каналы, удаляются нервы, устанавливаются штифты или культевые вкладки.</p>
<img alt="Когда следует поставить коронку" src="/themes/fromTilda/img/tild3239-3939-4662-b361-613861396230__koronka-02.jpg" /></div>

<p>Последующий этап, если имеются зубы, заключается в их препарировании (обточке) и снимке специального слепка. Когда сняты слепки, зубной техник занимается изготовлением <a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/koronka-na-zub">коронок на зуб</a>, в процесс которого проводится примерка. В последующем осуществляют временную фиксацию на 2-3 недели, и при отсутствии жалоб пациента, проводят постоянную фиксацию.</p>

<h3>Виды зубных коронок</h3>

<p>В зависимости от материала данные конструкции подразделяются на несколько видов:</p>

<ul><li>Металлические. Это наиболее экономичные модели, для изготовления которых применяют сплавы различных металлов. Они выдерживают высокие нагрузки и очень практичны.</li>
	<li>Керамические. Коронки из керамики имеют наиболее эстетичный вид, однако есть некоторые проблемы с прочностью, поэтому они не всегда подходят для жевательных зубов. Отличный вариант – использовать <a href="/uslugi/protezirovanie-zubov/viniri-cerec">коронки Сerec</a>, ставшие лидерами среди данных конструкций в стоматологии. Они выполнены из сверхпрочных и эстетичных материалов, при должном уходе могут прослужить более 20 лет.</li>
	<li>Металлокерамические. Данный материал включает металл и керамику, считается неплохим вариантом, сочетающим в себе прочность и хороший внешний вид.</li>
</ul><p>Если вы решили поставить коронки, то всегда можно обратиться к опытному специалисту, который грамотно решит данную проблему с учетом ваших индивидуальных особенностей, поставленного диагноза и пожеланий.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/metallokeramicheskaya-koronka&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Металлокерамическая коронка
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt; 
              &lt;span&gt;10 420&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/metallokeramicheskaya-koronka&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%A6%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/cirkonievaya-koronka&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Коронки из циркония
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;18 440&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/cirkonievaya-koronka&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-07/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%20%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%B8%CC%86.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/koronka-na-zub&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Коронка на зуб
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;10 420&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/koronka-na-zub&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-09/koronka-keramicheskaya-e-max.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/koronki-e-max&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Коронки E-max
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;19 560&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/protezirovanie-zubov/koronki-e-max&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/pulpit-hronicheskij</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Пульпит хронический </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Симптомы и лечение хронического пульпита</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Хроническим пульпитом называют продолжительное воспаление в пульпарной камере, приводящее к структурно-функциональным изменениям в нервно-сосудистом пучке. Причиной развития болезни является проникшая глубоко в зубные ткани инфекция. Хроническое воспаление пульпы является итогом острой формы болезни, или выступает в качестве самостоятельной патологии.</p>
<img alt="Пульпит хронический" src="/themes/fromTilda/img/tild3866-3837-4266-b463-626365643762__pulpit-hronicheskij-.jpg" /></div>

<h3>Классификация форм заболевания</h3>

<p>Хронический пульпит (pulpitis) имеет разные клинические формы:</p>

<ul><li>Фиброзный – сопровождается разрастанием в пульпарной камере плотной фиброзной ткани.</li>
	<li>Гипертрофический – характеризуется образованием грануляционной ткани, изменениями структуры дентина.</li>
	<li>Гангренозный (язвенно-некротический) – постепенное отмирание пульпы.</li>
</ul><p>Каждая форма заболевания имеет свои клинические признаки и особенности течения.</p>

<h3>Клинические признаки</h3>

<p>Коварство болезни заключается в том, что чаще всего она имеет скрытое течение, со слабыми болевыми ощущениями либо совсем без них. Особенно это присуще гипертрофическому пульпиту. Симптомы гангренозного и фиброзного типа болезни более выражены:</p>

<ul><li>При фиброзном пульпите зуб болезненно реагирует на температурный возбудитель (как правило, холод), причем боль возникает не сразу при его воздействии, а имеет отсроченный характер.</li>
	<li>Гангренозная форма характеризуется изменением цвета зубной эмали, появлением гнилостного запаха изо рта, ноющей или распирающей болью от температурно-химических раздражителей (чаще от горячего).</li>
</ul><div class="flex-wrapper">
<p>Обострение хронического пульпита отличается появлением интенсивной боли в зубе, возникающей спонтанно. Боль разливается по челюсти, отдает в ухо, висок, шею, затылок.</p>
<img alt="Признаки хронического пульпита" src="/themes/fromTilda/img/tild6464-3538-4363-b631-653635313133__pulpit-hronicheskij-.jpg" /></div>

<h3>Методики лечения</h3>

<p><a href="/uslugi/lechenie-zubov/pulpit">Лечение пульпита</a> хронического только хирургическое и проводится способом удаления тканей пульпы и нервов, затянутых с патологический процесс. Терапевтическая тактика подбирается врачом индивидуально, и зависит от стадии, тяжести течения, распространенности патологии.</p>

<h3>Преимущества обращения в «Кариесу.нет»</h3>

<p>Квалификация специалистов «Кариесу.нет» позволяет успешно лечить даже самые сложные случаи хронического пульпита. Наши доктора отдают предпочтение малотравматичным, щадящим методикам, позволяющим максимально сохранить живые ткани зуба и восстановить его полную функциональность. Применение новейших методик лечения и качественных материалов обеспечивает быстрое, безопасное лечение, без риска развития осложнений.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BF%D0%B8%D1%82_0.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/pulpit-u-detej&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Пульпит у детей
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение
              &lt;span&gt;1790&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/detskaya-stomatologiya/pulpit-u-detej&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/sohranenie_zubov.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/operacii&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Зубосохраняющие операции в стоматологии
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Операции от
              &lt;span&gt;2620&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/operacii&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-chuvstvitelnosti-zubov.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-chuvstvitelnosti-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение чувствительности зубов
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-chuvstvitelnosti-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/pulpit-ostryj</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Что такое острый пульпит и как лечат это заболевание?</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p>Острый пульпит – это местное воспалительное заболевание, поражающее зубной «нерв». Так в обиходе называют сложный соединительнотканный орган (пульпу), который заполняет полость зуба и обеспечивает его жизнедеятельность.</p>

<h2>Причины и симптомы заболевания</h2>

<p>Чаще всего острый пульпит становится осложнением глубокого кариеса, при котором разрушается слой дентина до коронковой полости. Вследствие этого в нее проникают инфекционные агенты и токсины, которые далее распространяются в корневые каналы. К воспалению пульпы могут также привести сколы и травмы зуба, неплотное прилегание пломбы, распространение инфекции через верхушку зубного корня.</p>

<p>Существуют две основные формы острого пульпита:</p>

<ul><li>Очаговая. Ограниченная локализация поражения. Боли ноющие, но кратковременные, с длительными периодами затишья. Реакция на тепло и холод. Перкуссия (простукивание зуба) вызывает боль лишь при гнойной форме очагового пульпита.</li>
	<li>Диффузная. Поражается вся пульпа. Болевые приступы длятся долго, в положении лежа усиливаются. Промежутки между ними короткие. Горячая пища и напитки повышают интенсивность боли, холод может ослабить ее.</li>
</ul><p><img alt="Что такое острый пульпит" data-entity-type="file" data-entity-uuid="24dab1b6-e44e-4191-9656-8b133f76671b" src="/sites/default/files/inline-images/pulpit-ostryj.jpg" class="align-left" /></p>

<h2>Особенности диагностики</h2>

<p>Установить наличие и интенсивность воспаления пульпы может только врач-стоматолог. Прежде всего специалист собирает анамнез и проводит инструментальный осмотр полости рта. Далее, в соответствии с полученными данными, врач может назначить дополнительные исследования, которые помогают установить полную клиническую картину заболевания.</p>

<p>Электроодонтодиагностика пульпы применяется для дифференцирования острого пульпита от периодонтита, воспаления тройничного нерва и других патологий со схожими симптомами. Также этот метод дает возможность установить форму заболевания.</p>

<p>Кроме того, как правило, назначается рентгенологическое исследование больного зуба. Метод помогает определить глубину поражения, установить состояние периапикальных (окружающих верхушку корня) тканей, обнаружить гранулемы и патологические изменения в костной структуре.</p>

<h2>Биологический метод лечения острого пульпита</h2>

<p>План терапии этого заболевания зависит в основном от его формы. Применение биологического метода лечения, с сохранением ткани пульпы, возможно в ограниченном количестве случаев. В частности, к ним относят:</p>

<ul><li>обратимые воспалительные изменения в пульпе;</li>
	<li>случайное вскрытие зубной полости при лечении кариеса;</li>
	<li>травматический характер пульпита.</li>
</ul><p>Биологический метод предполагает минимум двукратное посещение врача. Вначале стоматолог расширяет, формирует и обрабатывает медикаментами кариозную полость. Затем накладывает лечебную пасту и устанавливает временную пломбу. Через несколько дней проводит окончательное пломбирование, если жалобы отсутствуют.</p>

<h2>Хирургическое лечение</h2>

<p>Острые серозно-гнойные и гнойные формы пульпита требуют применения радикальных методов. Классическая схема хирургического лечения этого заболевания включает в себя этапы:</p>

<ul><li>Введение местного анестезирующего препарата.</li>
	<li>Полное или частичное удаление «нерва». Во втором случае извлекается лишь коронковая и устьевая часть пульпы. Могут применяться различные методы и способы депульпации.</li>
	<li>Тщательная лекарственная и инструментальная обработка корневых каналов. Применяется при экстирпации (полном удалении) некротизированных мягких тканей зуба.</li>
	<li>Дезинфицирование и пломбирование коронковой полости и каналов. В первое посещение врач, как правило, устанавливает временную пломбу, затем – постоянную.</li>
</ul><p>Для контроля точности и правильности пломбирования применяется рентгенологическое исследование.</p>

<p>После лечения пульпита иногда могут возникать постпломбировочные боли. Они, как правило, проходят в течение нескольких дней. Для устранения болевого синдрома врач может прописать непродолжительный прием анальгетиков.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-05/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0%20%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%20%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BC%20%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-parodontalnyh-karmanov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Чистка пародонтальных карманов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Обработка 1 кармана
              &lt;span&gt;1190&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-parodontalnyh-karmanov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_2.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-novoobrazovanij&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление новообразований во рту
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление от 
              &lt;span&gt;1840&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-novoobrazovanij&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-flyusa.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-flyusa&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение флюса
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-flyusa&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/vidy-pulpita</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1> Пульпит: виды </h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Виды и формы пульпитов</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Пульпит – инфекционно-воспалительное поражение пульпы зуба. Согласно статистике, 20% пациентов обращаются к стоматологу именно с этой зубной проблемой. Причиной воспаления сосудисто-нервного пучка всегда является инфекция, проникшая в пульпарную камеру. Если воспаление не лечить, инфекция распространится на близлежащие зубные ткани, разрушит околозубные связки и приведет к потере зуба.</p>
<img alt="Виды пульпита" src="/themes/fromTilda/img/tild3766-3531-4366-b236-306639656436__vidy-pulpita-300x200.jpg" /></div>

<h3>Классификация пульпитов</h3>

<p>Заболевание бывает острым и хроническим. В свою очередь, острый и хронический <a href="/uslugi/lechenie-zubov/pulpit">пульпит</a> также подразделяется на разные клинико-морфологические формы. Каждый подвид болезни отличается особенностями течения и клиническими признаками. Правильно диагностировать форму заболевания и подобрать результативное лечение может лишь специалист.</p>

<h3>Формы острого пульпита</h3>

<p><a href="/stati/pulpit-ostryj" style="">Острая форма заболевания</a> делится на следующие подвиды:</p>

<ul><li>Очаговый – первоначальная стадия болезни, при которой воспалительный процесс локализован в верхушечной части зуба. Характеризуется непродолжительными болевыми приступами, возникающими в ответ на внешний возбудитель (механический, температурный, химический).</li>
	<li>Диффузный – следующая стадия болезни, наступающая через один-два дня после очаговой. Воспаление разливается на коронковый и корневой отдел пульпы. Сопровождается самопроизвольными приступами боли, которая значительно усиливается ночью.</li>
	<li>Гнойный – возникает, если не лечить диффузный пульпит. В пульпарной камере начинает накапливаться гнойное содержимое. Зубная боль носит интенсивный характер, слабо реагирует на обезболивающие препараты, усугубляется от тепла и может на время стихнуть при контакте зуба с холодом.</li>
</ul><p>При отсутствии адекватного своевременного лечения, болезнь из острой стадии быстро переходит в <a href="/stati/pulpit-ostryj">хроническую</a>.</p>

<h3>Виды пульпита хронического</h3>

<ul><li>Фиброзный – начальная стадия хронического процесса. Зуб болезненно реагирует на температурный возбудитель (как правило, холод), причем боль возникает не сразу при его воздействии, а имеет отсроченный характер.</li>
	<li>Гипертрофический – сопровождается разрастанием грануляционной ткани в пульпарной камере, которая начинает травмироваться и кровоточить. Протекает со слабыми болевыми ощущениями либо совсем без них.</li>
	<li><a href="/stati/pulpit-gangrenoznyj">Гангренозный</a> – итоговая стадия хронического процесса, характеризующаяся некротическим распадом тканей пульпы и сильным разрушением зубных тканей.</li>
</ul></div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Профессиональная чистка зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Обработка 1 зуба от
              &lt;span&gt;120&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/gigiena/chistka-zubov&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s8_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение глубокого кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-10/operatsii_5.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-ekzostoza&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Удаление экзостоза
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Удаление
              &lt;span&gt;1840&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/udalenie-ekzostoza&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/pulpit-gangrenoznyj</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Пульпит гангренозный</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><h2>Лечение гангренозного пульпита</h2>

<div class="flex-wrapper">
<p>Последней стадией хронического пульпита, является гангренозно-некротическая. Гангренозный пульпит отличается разложением тканей пульпы и сильным разрушением мягких и твердых тканей зуба. Развиться может как в открытой зубной камере, так и закрытой. Чаще от него страдают зубы нижней челюсти, которые сильнее подвержены <a href="/uslugi/lechenie-zubov/karies">кариесу</a>.</p>
<img alt="Гангренозный пульпит" src="/themes/fromTilda/img/tild3631-3132-4566-b437-363135353364__gangrenoznyj-pulpit-.jpg" /></div>

<h3>Симптомы</h3>

<p>Поврежденный гангреной зуб, характеризуется изменением цвета эмали и безжизненным внешним видом. Некротическое разрушение пульпы обуславливает появление гнилостного запаха изо рта. При осмотре около верхушки зубного корня, выявляется покраснение и отек десны, образование свища.</p>

<p>Выраженность болевого синдрома зависит от того, в закрытой или открытой камере зуба развивается гангрена пульпы:</p>

<ul><li>При развитии некротического процесса в открытой зубной полости, боль чаще отсутствует и возникает лишь в качестве ответа на механический или термический возбудитель (от горячего, при сильном надавливании на зуб или попадание в открытую полость пищи).</li>
	<li>Если гангренозная форма протекает в закрытой зубной камере, отток воспалительного экссудата затрудняется, что обуславливает появление сильной боли.</li>
</ul><p>Клиническая картина некротического пульпита схожа с симптоматикой <a href="/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-prisheechnogo-kariesa">глубокого кариеса</a> и верхушечного периодонтита. Правильно диагностировать заболевание может лишь врач.</p>

<h3>Терапевтическая практика</h3>

<div class="flex-wrapper">
<p>Лечение гангренозного пульпита только хирургическое и подразумевает иссечение некротизированной пульпы и всех поврежденных зубных тканей с дальнейшим пломбированием. Все манипуляции проводятся под анестезией. Применяют методику экстирпации пульпы или витальной пульпэктомии. При сильном разрушении коронковой части зуба, проводится зубопротезирование искусственной коронкой.</p>
<img alt="Лечение гангренозного пульпита" src="/themes/fromTilda/img/tild6634-6163-4433-b435-393466383637__gangrenoznyj-pulpit-.jpg" /></div>

<h3>Что будет, если гангренозный пульпит не лечить</h3>

<p>При отсутствии адекватного лечения, корневая пульпа полностью некротизируется, инфекция проникает дальше, провоцируя развитие периодонтита. Прогрессирующий патологический процесс разрушает околозубные связки, что приводит к потере зуба.</p>

<h3>Преимущества лечения гангренозного пульпита в «Кариесу.нет»</h3>

<p>Специалисты сети стоматологий «Кариесу.нет» успешно лечат все формы зубного пульпита, включая гангренозную. Применение передовых стоматологических установок и современных гипоаллергенных, биосовместимых материалов, гарантирует абсолютную безопасность и высокий терапевтический результат.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s6.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/srednij-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение среднего кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/srednij-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2018-12/s8_1.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение глубокого кариеса
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/glubokij-karies&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/s3.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-na-perednih-zubah&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение кариеса передних зубов
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;Лечение от
              &lt;span&gt;2290&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/karies-na-perednih-zubah&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
          <item turbo="true">
        <link>http://dkariesy/stati/pulpit-oslozhneniya</link>
        <turbo:content>
          <![CDATA[
          <header>
  <h1>Осложнения при пульпите</h1>
  <menu>
    <a href="/">Главная</a>
    <a href="/stati">Полезные статьи</a>
  </menu>
  </header>
<div class="content_main __min">
  <div class="wrapper">
    <div class="page">
      <div>
        <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
        <div id="block-fromtilda-content">
            <article>
    <div>
                          
            <div><p><img alt="Пульпит" data-entity-type="file" data-entity-uuid="ab62f6d4-0426-4cdb-929f-3444783a35d0" src="/sites/default/files/inline-images/pulpit-oslozhneniya.jpg" class="align-left" />Пульпит – это воспаление зубного «нерва». Так в быту называют чувствительную к инфекции и раздражителям мягкую ткань, которая заполняет внутреннюю полость каждого зуба. В стоматологии для этих целей используется термин «пульпа». Поражение этого рыхлого соединительнотканного пучка, с большим количеством нервных окончаний, часто становится следствием нелеченного глубокого кариеса. Пульпит, в свою очередь, может осложняться еще более тяжелыми стоматологическими и системными заболеваниями.</p>

<h2>Периодонтит</h2>

<p>При отсутствии профессионального лечения воспаление пульпы прогрессирует, и инфекция через апикальное (верхушечное) отверстие корня распространяется на прилегающие к нему ткани периодонта. Симптомы такого осложнения:</p>

<ul><li>Острые болевые ощущения. При серозной форме периодонтита они носят ноющий характер, при развитии нагноения – боль становится пульсирующей, «рвущей».</li>
	<li>Реакция на раздражающие факторы. Боль при воздействии холода, тепла, надавливании на зуб.</li>
	<li>Изменение цвета десен. Слизистая ткань может потемнеть, приобрести синеватый оттенок.</li>
	<li>Ухудшение общего состояния. Возможны повышение температуры тела, нарушение сна.</li>
</ul><p>В некоторых случаях периодонтит протекает почти бессимптомно и осложняется образованием гранулем и кист.</p>

<h2>Флюс (периостит)</h2>

<p>Еще одно частое осложнение пульпита – воспаление периоста. Это надкостница, волокнистая перепонка, покрывающая костную ткань. Флюс развивается в проекции поражения со стороны десны. Гной скапливается под слизистой, формируется абсцесс. На десне в этом случае может появиться свищ.</p>

<p>Характерный симптом флюса – отек десны и мягких тканей лица со стороны пораженного зуба. Пациент при этом жалуется на сильную боль. Как правило, повышается температура тела.</p>

<h2>Флегмона</h2>

<p><img alt="Осложнения при пульпите" data-entity-type="file" data-entity-uuid="84b66ef0-2292-4526-97cf-3d4a732c5449" src="/sites/default/files/inline-images/pulpit-oslozhneniya-1.jpg" class="align-right" />Нелеченый периостит может в свою очередь осложниться острым инфицированием подкожной жировой клетчатки. В этом случае развивается флегмона. Симптомы этого заболевания:</p>

<ul><li>Сильная отечность с одной стороны лица, шеи, скулы.</li>
	<li>Затрудненное открывание рта, болезненное пережевывание и проглатывание пищи.</li>
	<li>Выраженный болевой синдром.</li>
	<li>Неприятный запах изо рта.</li>
	<li>Повышение температуры до 39-41 °С;</li>
	<li>Ощущение жжения в области локализации воспаления.</li>
</ul><p>Флегмона может развиваться очень быстро, поэтому при появлении ее возможных признаков обратиться к врачу следует немедленно.</p>

<h2>Остеомиелит челюсти</h2>

<p>Одно из весьма серьезных осложнений запущенного пульпита – проникновение инфекции не только в периодонт, но и в костную ткань челюсти. При этом в ней развиваются деструктивные процессы, которые хорошо видны на рентгеновском снимке.</p>

<p>Нередко причиной развития остеомиелита становятся с трудом прорезывающиеся зубы мудрости. Для этого заболевания характерны не только местные симптомы, но и признаки отравления организма, такие как головная боль, слабость, плохой сон, повышение температуры.</p>

<h2>Сепсис и амилоидоз</h2>

<p>При хроническом нелеченом пульпите в организме постоянно присутствует инфекция. Это приводит к его интоксикации ядовитыми продуктами, в результате которой развивается амилоидоз – нарушение белкового обмена. Следствием этого системного заболевания может стать атрофия и недостаточность различных органов.</p>

<p>Еще одно грозное осложнение пульпита – сепсис, или общее заражение крови. Это крайне опасное для жизни состояние, которое может привести к летальному исходу.</p>

<h2>Профилактика осложнений пульпита</h2>

<p>Риск развития тяжелых стоматологических заболеваний создается несвоевременным лечением кариеса и пульпита. Поэтому не стоит откладывать визит к врачу при появлении первых признаков деструкции зубных тканей, таких как потемнение и разрушение участка зубной эмали, образование кариозной полости, боль, отечность десны. Чем раньше стоматолог выявит патологию и начнет лечение, тем менее вероятно развитие осложнений.</p>
</div>
      
    </div>
        <div class="tags">
          </div>
  </article>
  
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
  <div class="wrapper">
    <div>
      <div class="views-element-container" id="block-views-block-recommended-services-block-2">
        <h2>Вас может заинтересовать</h2>
        &lt;div&gt;
  
  
  

  
  
  

  &lt;div class=&quot;recommend_items relevant_items&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-04/pulp.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение пульпита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;3990&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/pulpit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2019-02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%82.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/periodontit&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение периодонтита
      &lt;/a&gt;
                      &lt;p&gt;От
              &lt;span&gt;5490&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;price_sign&quot;&gt;руб.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/periodontit&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/periostomiya.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/periostomiya&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Периостомия
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/hirurgiya/periostomiya&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;recommend_item relevant_item&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;recommend_div&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_left&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_image&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/sites/default/files/2020-03/lechenie-flyusa.svg&quot; width=&quot;58&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;recommend_base-text&quot;&gt;
          &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-flyusa&quot; class=&quot;recommend_link_div&quot;&gt;
            Лечение флюса
      &lt;/a&gt;
                  &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;recommend_right&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;/uslugi/lechenie-zubov/lechenie-flyusa&quot; class=&quot;recommend_link&quot;&gt;подробнее&lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

    

  
  

  
  
&lt;/div&gt;

      </div>
    </div>
  </div>
</div>

          ]]>
        </turbo:content>
      </item>
      </channel>
</rss>
